var animations = {
    "Belgique Wallonie - Bruxelles": [
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Olivier",
                        "id": 437,
                        "id_festibooks": 584,
                        "image": "livre_author/photo-identite_dAMccSx.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Roy"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Qu'est-ce que l'on veut sauver?",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Belgique Wallonie - Bruxelles",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "Qu'est-ce que l'on veut sauver?"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Jean-Christophe",
                        "id": 224,
                        "id_festibooks": 243,
                        "image": "livre_author/photo-identite_cc2HwWq.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Rufin"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Insoumises: r\u00e9volte, puissance et r\u00e9cits",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Belgique Wallonie - Bruxelles",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "12:00 - 13:00",
                "title": "Insoumises: r\u00e9volte, puissance et r\u00e9cits"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        }
    ],
    "L'apostrophe": [
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Charte de Palerme",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "",
                "public": null,
                "speakers": "",
                "times": "11:00 - 12:00",
                "title": "Charte de Palerme"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Agn\u00e8s Martin-Lugand",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "Charlotte Victor Lang",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "12:00 - 13:00",
                "title": "Agn\u00e8s Martin-Lugand"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "B\u00e9n\u00e9dicte",
                        "id": 223,
                        "id_festibooks": 242,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Savoy"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Didier",
                        "id": 279,
                        "id_festibooks": 385,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Graffet"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "L'urgence de vivre au f\u00e9minin",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "Jacques Poget",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "L'urgence de vivre au f\u00e9minin"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Bruno",
                        "id": 365,
                        "id_festibooks": 477,
                        "image": "livre_author/photo-identite_wwa0rMD.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Lema\u00eetre"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Fabrice Midal",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "Charlotte Victor Lang",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 15:00",
                "title": "Fabrice Midal"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "David",
                        "id": 230,
                        "id_festibooks": 247,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Chariandy"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Alain",
                        "id": 231,
                        "id_festibooks": 248,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Damasio"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Jean-Pierre",
                        "id": 264,
                        "id_festibooks": 265,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Tuquoi"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Le roman comme un bateau \u00e0 la d\u00e9rive",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "Patrick Morier-Genoud",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "Le roman comme un bateau \u00e0 la d\u00e9rive"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Le monde apr\u00e8s",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "Patrick Morier-Genoud",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 17:00",
                "title": "Le monde apr\u00e8s"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Remise de prix",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Remise du prix du Public",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 18:00",
                "title": "Remise du prix du Public"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Remise de prix",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Inauguration du salon",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "18:00 - 19:00",
                "title": "Inauguration du salon"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "18:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "RTS",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "10:30 - 13:00",
                "title": "RTS"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 150,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Dominique",
                        "id": 330,
                        "id_festibooks": 440,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Bertail"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Les mots, les lettres et l\u2019amour fou",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "Pascal Schouwey",
                "public": null,
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "Les mots, les lettres et l\u2019amour fou"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Clemente",
                        "id": 210,
                        "id_festibooks": 193,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Bicocchi"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Raconter l\u2019absence",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "Charlotte Victor Lang",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 15:00",
                "title": "Raconter l\u2019absence"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Adeline",
                        "id": 232,
                        "id_festibooks": 249,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Dieudonn\u00e9"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "L'\u00e9crivain, observateur de sa vie, de ses personnages",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "Patrick Morier-Genoud",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "L'\u00e9crivain, observateur de sa vie, de ses personnages"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Michel",
                        "id": 251,
                        "id_festibooks": 295,
                        "image": "livre_author/photo-identite_rS73tE1.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Drucker"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "\u2026et mourir de fr\u00e9mir",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "Amandine Glevarec",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 17:00",
                "title": "\u2026et mourir de fr\u00e9mir"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "auteur phare",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 18:00",
                "title": "auteur phare"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Remise de prix",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Prix Booktubing",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 11:00",
                "title": "Prix Booktubing"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Remise de prix",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Remise du prix BD zoom",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "11:00 - 12:00",
                "title": "Remise du prix BD zoom"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Lisette",
                        "id": 333,
                        "id_festibooks": 444,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Lomb\u00e9 "
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "maryse cond\u00e9",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "",
                "public": null,
                "speakers": "",
                "times": "12:00 - 13:00",
                "title": "maryse cond\u00e9"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "RTS",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "13:30 - 15:00",
                "title": "RTS"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Del Arbol - Polar",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "Del Arbol - Polar"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "\u00c9crire la violence",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "Pascal Schouwey",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 17:00",
                "title": "\u00c9crire la violence"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "",
                        "id": 208,
                        "id_festibooks": 191,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Beyrouk"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Il faut du temps pour rester jeune",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "Pascal Schouwey",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 18:00",
                "title": "Il faut du temps pour rester jeune"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "spectacle impro",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "18:00 - 19:00",
                "title": "spectacle impro"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "18:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Antoine",
                        "id": 209,
                        "id_festibooks": 192,
                        "image": "livre_author/photo-identite_leXNKfs.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Choplin"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Jean",
                        "id": 331,
                        "id_festibooks": 442,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Van Hamme"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Chroniques litt\u00e9raires",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "In\u00e8s De La Motte Saint Pierre",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "12:00 - 13:00",
                "title": "Chroniques litt\u00e9raires"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "L'invit\u00e9 du pr\u00e9sident",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "L'invit\u00e9 du pr\u00e9sident"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Le th\u00e9\u00e2tre fait salon",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "Pascal Schouwey",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 15:00",
                "title": "Le th\u00e9\u00e2tre fait salon"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Tardieu",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "Tardieu"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Abd al Malik",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "Pascal Schouwey",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 17:00",
                "title": "Abd al Malik"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "MAthias Enard",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "In\u00e8s De La Motte Saint Pierre",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 18:00",
                "title": "MAthias Enard"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "RTS",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "10:15 - 13:00",
                "title": "RTS"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 165,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Le\u00efla",
                        "id": 250,
                        "id_festibooks": 293,
                        "image": "livre_author/photo-identite_BQp2Jz2.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Bahsain"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Boualem Sansal",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "M\u00e9lanie Croubalian",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "Boualem Sansal"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Gen\u00e8ve 5 mai 2019, une bouteille, trois verres de rouge et un escabeau",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "Pascal Schouwey",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 15:00",
                "title": "Gen\u00e8ve 5 mai 2019, une bouteille, trois verres de rouge et un escabeau"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Deux grands journalistes et le pouls du monde , de L\u00e9onard de Vinci \u00e0 Trump",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "Deux grands journalistes et le pouls du monde , de L\u00e9onard de Vinci \u00e0 Trump"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Camille et Julie Berthollet dialoguent avec les pr\u00e9sidents",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'apostrophe",
                "moderators": "Pascal Schouwey",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 17:00",
                "title": "Camille et Julie Berthollet dialoguent avec les pr\u00e9sidents"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        }
    ],
    "L'espace des cultures arabes": [
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Florian",
                        "id": 482,
                        "id_festibooks": 329,
                        "image": "livre_author/photo-identite_Exxp4n7.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "S\u00e4gesser"
                    }
                ],
                "calendar": "Lecture des contes que tous les enfants et adultes d\u2019Arm\u00e9nie connaissent par c\u0153ur et qui les accompagnent toute leur vie. \r\nLecture suivie d'une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces\r\n",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Contes arm\u00e9niens",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "11:00 - 12:00",
                "title": "Contes arm\u00e9niens"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Eric",
                        "id": 376,
                        "id_festibooks": 487,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "F\u00e9r\u00e8s"
                    }
                ],
                "calendar": "Rencontre avec des cin\u00e9ates en collaboration avec le FIFOG",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "L'impact des r\u00e9volutions arabes sur le cin\u00e9ma arabe",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Tahar Houchi",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "L'impact des r\u00e9volutions arabes sur le cin\u00e9ma arabe"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Une heure avec Boualem Sansal suivie d'une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Boualem Sansal recr\u00e9e le monde",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "Le\u00efla Tauil",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "14:30 - 15:30",
                "title": "Boualem Sansal recr\u00e9e le monde"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Fabienne",
                        "id": 425,
                        "id_festibooks": 322,
                        "image": "livre_author/photo-identite_7KD1aXY.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Jacob"
                    }
                ],
                "calendar": "Deux regards se croisent ici. En fouillant l\u2019intimit\u00e9 du temps, en transgressant le tabou des silences, Sophie et Djilali cimentent d\u2019autres rep\u00e8res pour l\u2019Histoire. \r\nRencontre suivie de d\u00e9dicaces.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "L'Alg\u00e9rie \u00e0 deux voix - Terre de ma m\u00e8re",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "Maude Bittar",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 17:00",
                "title": "L'Alg\u00e9rie \u00e0 deux voix - Terre de ma m\u00e8re"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Une enqu\u00eate sur les effets psychiques et politiques contemporains de l'oppression coloniale en Alg\u00e9rie.\r\nRencontre suivie d'une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Le trauma colonial",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "17:30 - 18:30",
                "title": "Le trauma colonial"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Florian",
                        "id": 335,
                        "id_festibooks": 327,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Eglin"
                    }
                ],
                "calendar": "Regards crois\u00e9s autour de l'Alg\u00e9rie.\r\nTable ronde suivie de d\u00e9dicaces.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "France-Alg\u00e9rie, les identit\u00e9s",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "Le\u00efla Tauil",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "12:30 - 14:00",
                "title": "France-Alg\u00e9rie, les identit\u00e9s"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Rencontre avec Cisse Kane, suivie d'une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "L'islam soufi face aux d\u00e9fis contemporains",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "14:15 - 15:15",
                "title": "L'islam soufi face aux d\u00e9fis contemporains"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "\u00c9lodie",
                        "id": 481,
                        "id_festibooks": 324,
                        "image": "livre_author/photo-identite_KYmyAJW.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Glerum"
                    }
                ],
                "calendar": "Rencontre avec Glorice Weinstein, suivie d'une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "La Mari\u00e9e du Nil",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:30 - 16:30",
                "title": "La Mari\u00e9e du Nil"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Rencontre de l'ICAM et du Club Diplomatique de Gen\u00e8ve.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Rencontre de l'ICAM et du CDG",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 19:00",
                "title": "Rencontre de l'ICAM et du CDG"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Apr\u00e8s une introduction aux contes des mille et une nuits, les \u00e9l\u00e8ves et l\u2019animatrice imagineront ensemble une histoire aux r\u00e9cits imbriqu\u00e9s",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Les contes imbriqu\u00e9s \u00e0 l\u2019orientale",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "Lia Leveill\u00e9 Mettral",
                "times": "10:00 - 11:00",
                "title": "Les contes imbriqu\u00e9s \u00e0 l\u2019orientale"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Rencontre avec Maha Abdelhamid suivie d'une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "\u00catre noir, ce n'est pas une question de couleur",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "12:00 - 13:00",
                "title": "\u00catre noir, ce n'est pas une question de couleur"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Marc",
                        "id": 461,
                        "id_festibooks": 346,
                        "image": "livre_author/photo-identite_GSrPSDn.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Van Dongen"
                    }
                ],
                "calendar": "Rencontre avec St\u00e9phane Aucante autour de son livre. Suivie d'une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Naplouse, Palestine - Portraits d'une occupation",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "13:30 - 14:30",
                "title": "Naplouse, Palestine - Portraits d'une occupation"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Rencontre avec le photographe Yan Morvan, suivie d'une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "La guerre au Liban vue par un solitaire",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "La guerre au Liban vue par un solitaire"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Rencontre avec Rachedi Mabrouck suivie d'une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Devoir de m\u00e9moire",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "Taminount Sammar",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:30 - 17:30",
                "title": "Devoir de m\u00e9moire"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Cl\u00e9ment",
                        "id": 325,
                        "id_festibooks": 438,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Paurd"
                    }
                ],
                "calendar": "Rencontre avec Dominique Ziegler, suivie d'une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Dominique Ziegler, les identit\u00e9s buissonni\u00e8res",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "Luisa Ballin",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "18:00 - 19:00",
                "title": "Dominique Ziegler, les identit\u00e9s buissonni\u00e8res"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "18:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Lydie",
                        "id": 206,
                        "id_festibooks": 189,
                        "image": "livre_author/photo-identite_mqBJlnx.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Salvayre"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Fabienne",
                        "id": 425,
                        "id_festibooks": 322,
                        "image": "livre_author/photo-identite_7KD1aXY.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Jacob"
                    }
                ],
                "calendar": "Rencontre suivie d'une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Notre m\u00e9moire et notre h\u00e9ritage culturel",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "Le\u00efla Tauil",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "11:00 - 12:00",
                "title": "Notre m\u00e9moire et notre h\u00e9ritage culturel"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Laurence",
                        "id": 256,
                        "id_festibooks": 320,
                        "image": "livre_author/photo-identite_c99H81C.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Tardieu"
                    }
                ],
                "calendar": "Rencontre suivie d'une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "L'autre proph\u00e8te - (Al-Mutanabbi)",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "12:30 - 13:30",
                "title": "L'autre proph\u00e8te - (Al-Mutanabbi)"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Tour d'horizon de la cr\u00e9ation contemporaine marocaine. Rencontre suivie d'une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Lumi\u00e8res du Maroc",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 15:00",
                "title": "Lumi\u00e8res du Maroc"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Lydie",
                        "id": 206,
                        "id_festibooks": 189,
                        "image": "livre_author/photo-identite_mqBJlnx.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Salvayre"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Martin",
                        "id": 255,
                        "id_festibooks": 315,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Fournier"
                    }
                ],
                "calendar": "Regards crois\u00e9es.\r\nRencontre suivie d'une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Femmes du Maghreb",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:30 - 16:30",
                "title": "Femmes du Maghreb"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Rencontre suivie d'une s\u00e9ance de d\u00e9dicace.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Turquie libre, j'\u00e9cris ton nom",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "Luisa Ballin",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 18:00",
                "title": "Turquie libre, j'\u00e9cris ton nom"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Au-del\u00e0 du clich\u00e9 du savant fou, il semble qu'il y ait un vrai probl\u00e8me d'\u00e9quilibre mental chez les plus grands math\u00e9maticiens. Fouad Laroui partagera avec le public son analyse.\r\n",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Dieu, les math\u00e9matiques, la folie",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Marc Turiault",
                "times": "18:30 - 19:30",
                "title": "Dieu, les math\u00e9matiques, la folie"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "18:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "La Revue Tunisienne de Science Politique est une revue d\u2019analyses et de d\u00e9bats sur des questions d\u2019ordre politique. Elle a pour ambition essentielle de contribuer au d\u00e9veloppement et \u00e0 la diffusion de",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Pr\u00e9sentation de la premi\u00e8re revue Tunisienne de Science Politique",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Itidel  Fadhloun",
                "times": "10:00 - 11:00",
                "title": "Pr\u00e9sentation de la premi\u00e8re revue Tunisienne de Science Politique"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "La Turquie aujourd'hui",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "Luisa Ballin",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "11:30 - 12:30",
                "title": "La Turquie aujourd'hui"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Martin",
                        "id": 255,
                        "id_festibooks": 315,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Fournier"
                    }
                ],
                "calendar": "Rencontre suivie d'une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Le discours amoureux des \u00e9pices",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "Fouad Laroui",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "Le discours amoureux des \u00e9pices"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Rencontre suivie d'une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "La cr\u00e9ation po\u00e9tique en duo",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'espace des cultures arabes",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "Gregory Chiaradia, Claire Dutrey, V\u00e9ronique Mooser",
                "times": "16:30 - 17:30",
                "title": "La cr\u00e9ation po\u00e9tique en duo"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        }
    ],
    "L'\u00eelot Jeunesse": [
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Yan",
                        "id": 366,
                        "id_festibooks": 478,
                        "image": "livre_author/photo-identite_mxawyy6.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Morvan"
                    }
                ],
                "calendar": "Dans l'album Petite Pousse, Popy Matigot nous conte avec tendresse l'histoire d'une petite graine qui pousse dans le ventre de sa maman, jusqu'\u00e0 sa naissance et sa rencontre avec ses parents.",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Popy Matigot en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:30 - 19:00",
                "title": "Popy Matigot en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 510,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Catherine Louis en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:30 - 13:30",
                "title": "Catherine Louis en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 180,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Olivier May nous pr\u00e9sente  \"Les enfants de l'escalade\", roman qui nous plonge dans la vie de Gen\u00e8ve en 1602, ann\u00e9e marqu\u00e9e par l'attaque des Savoyards et leur d\u00e9faite appel\u00e9e \"d\u00e9faite de l'escalade\"",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Olivier May en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "11:30 - 13:30",
                "title": "Olivier May en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Quels fruits et l\u00e9gumes peut-on manger selon la saison ? Trouvez les r\u00e9ponses tout en vous amusant  avec l\u2019Association J\u2019aime ma plan\u00e8te et d\u00e9couvrez l\u2019alimentation durable et ses enjeux !",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Atelier alimentation durable",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "Lorris Cavagliotti, Catherine De Noyelle, Isabelle De Saint-Mars, Urban  Furlan, Christelle Gast, Martin Leafe, Nathalie L\u00e9monis, Laurent Motte, Valentine Python, Coralie Wuilbeaux",
                "times": "11:30 - 13:00",
                "title": "Atelier alimentation durable"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Dans le cadre de la remise du prix Enfantaisie, venez \u00e9couter Ga\u00ebtan qui nous fera d\u00e9couvrir des extraits de son dernier album \"Chope la banane\".",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Ga\u00ebtan en d\u00e9dicace musicale",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "14:30 - 15:00",
                "title": "Ga\u00ebtan en d\u00e9dicace musicale"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Ga\u00ebtan en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 17:00",
                "title": "Ga\u00ebtan en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Quels fruits et l\u00e9gumes peut-on manger selon la saison ? Trouvez les r\u00e9ponses tout en vous amusant  avec l\u2019Association J\u2019aime ma plan\u00e8te et d\u00e9couvrez l\u2019alimentation durable et ses enjeux !",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Atelier alimentation durable",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "Lorris Cavagliotti, Catherine De Noyelle, Isabelle De Saint-Mars, Urban  Furlan, Christelle Gast, Martin Leafe, Nathalie L\u00e9monis, Laurent Motte, Valentine Python, Coralie Wuilbeaux",
                "times": "09:30 - 11:00",
                "title": "Atelier alimentation durable"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "09:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Olivier May nous pr\u00e9sente  \"Les enfants de l'escalade\", roman qui nous plonge dans la vie de Gen\u00e8ve en 1602, ann\u00e9e marqu\u00e9e par l'attaque des Savoyards et leur d\u00e9faite appel\u00e9e \"d\u00e9faite de l'escalade\"",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Olivier May en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 16:00",
                "title": "Olivier May en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 360,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Yan",
                        "id": 366,
                        "id_festibooks": 478,
                        "image": "livre_author/photo-identite_mxawyy6.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Morvan"
                    }
                ],
                "calendar": "Imaginez et dessinez la croissance d\u2019une petite graine avec Popy Matigot, l\u2019illustratrice du livre \u00ab Petite Pousse \u00bb qui explique tout en po\u00e9sie l\u2019aventure de la naissance",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Atelier de dessin",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "Atelier de dessin"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": null,
                "category": null,
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Atelier d'impression typographique",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 19:00",
                "title": "Atelier d'impression typographique"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Olivier May nous pr\u00e9sente  \"Les enfants de l'escalade\", roman qui nous plonge dans la vie de Gen\u00e8ve en 1602, ann\u00e9e marqu\u00e9e par l'attaque des Savoyards et leur d\u00e9faite appel\u00e9e \"d\u00e9faite de l'escalade\"",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Olivier May en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 12:00",
                "title": "Olivier May en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Catherine Louis en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 13:00",
                "title": "Catherine Louis en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 180,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Vanoa en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:30 - 12:30",
                "title": "Vanoa en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Marion Cocklico nous pr\u00e9sente son dernier album \"Le petit livre des couleurs\", un imagier tactile pour les plus petits",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Marion Cocklico en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "12:00 - 14:30",
                "title": "Marion Cocklico en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 150,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Comment m\u00ealer fiction et histoire en int\u00e9grant les recherches des historiens qui travaillent sur le Moyen Age ? Apprenez \u00e0 distinguer les sources des l\u00e9gendes et des mythes avec Olivier May",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Atelier Moyen-\u00c0ge",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:30",
                "title": "Atelier Moyen-\u00c0ge"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "D\u00e9couvrez le Kamishiba\u00ef, th\u00e9\u00e2tre de lectures japonais, autour du livre de Vanoa, \u00ab Les ailes de l\u2019amiti\u00e9 \u00bb ",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Atelier lecture Kamishiba\u00ef",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "14:30 - 15:30",
                "title": "Atelier lecture Kamishiba\u00ef"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Olivier May nous pr\u00e9sente  \"Les enfants de l'escalade\", roman qui nous plonge dans la vie de Gen\u00e8ve en 1602, ann\u00e9e marqu\u00e9e par l'attaque des Savoyards et leur d\u00e9faite appel\u00e9e \"d\u00e9faite de l'escalade\"",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Olivier May en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "14:30 - 16:30",
                "title": "Olivier May en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Vanoa en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "15:30 - 17:30",
                "title": "Vanoa en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Cr\u00e9ez votre propre bande-dessin\u00e9e en quatre cases et sans parole avec l\u2019illustrateur Laurent Simon",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Atelier bande-dessin\u00e9e",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "16:15 - 17:00",
                "title": "Atelier bande-dessin\u00e9e"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Laurent Simon pr\u00e9sente son album \"La V\u00e9nus de pierre\" , inspir\u00e9e de la V\u00e9nus de Willendorf,  racontant l'histoire de la reine Isha qui devra choisir parmi ses  pr\u00e9tendants, au temps de la pr\u00e9histoire.",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Laurent Simon en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 19:00",
                "title": "Laurent Simon en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Florence Cochet nous pr\u00e9sente le second volet de L'envol du ph\u00e9nix: \u00ab Alt\u00e9r\u00e9s Vol.2, L\u2019envol du ph\u00e9nix \u00bb",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Florence Cochet en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 20:00",
                "title": "Florence Cochet en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 180,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Marion Cocklico nous pr\u00e9sente son dernier album \"Le petit livre des couleurs\", un imagier tactile pour les plus petits",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Marion Cocklico en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "17:30 - 20:00",
                "title": "Marion Cocklico en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 150,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Imprimez vous-m\u00eame votre affiche du Salon du Livre\u2009! \u00c0 l\u2019aide de la technologie de Gutenberg, vous pourrez composer en lettres de bois et de plombs votre propre affiche et l\u2019imprimer.",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Atelier d'impression typographique",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "Alessandro Longo, Nicolas Regamey",
                "times": "18:00 - 20:00",
                "title": "Atelier d'impression typographique"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "18:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Laurent Simon pr\u00e9sente son album \"La V\u00e9nus de pierre\" , inspir\u00e9e de la V\u00e9nus de Willendorf,  racontant l'histoire de la reine Isha qui devra choisir parmi ses  pr\u00e9tendants, au temps de la pr\u00e9histoire.",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Laurent Simon en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "09:30 - 11:00",
                "title": "Laurent Simon en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "09:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Marion Cocklico nous pr\u00e9sente son dernier album \"Le petit livre des couleurs\", un imagier tactile pour les plus petits",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Marion Cocklico en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "09:30 - 14:00",
                "title": "Marion Cocklico en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 270,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "09:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Sophie Rigal-Goulard nous pr\u00e9sente son dernier \u00e9pisode de la collection des 4 soeurs \"Quatre soeurs dansent\"",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Sophie Rigal-Goulard en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 12:30",
                "title": "Sophie Rigal-Goulard en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 150,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Lili la baleine vous pr\u00e9sentera son album paru aux \u00e9ditons Eliza \"\u00c0 petits pas dans la ville\", qui raconte la journ\u00e9e d'un cerf en ville, et qui invite les enfants \u00e0 colorier les illustrations",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Lili la Baleine en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "11:30 - 20:00",
                "title": "Lili la Baleine en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 510,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Johan Dayt en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "11:30 - 20:00",
                "title": "Johan Dayt en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 510,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Venez d\u00e9couvrir en compagnie de Christine Pomp\u00e9\u00ef les derni\u00e8res aventures de Ma\u00eblys dans \"Vendanges insolites en Lavaux\".",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Christine Pomp\u00e9\u00ef en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "12:00 - 14:00",
                "title": "Christine Pomp\u00e9\u00ef en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "D\u00e9couvrez l\u2019histoire de \u00ab Rick Pou et les poux migrateurs \u00bb et dessinez une famille de poux avec l\u2019auteur et illustrateur Laurent Cardon",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Atelier lecture et dessin",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "Atelier lecture et dessin"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Thomas Baas dans \"Les jours pairs\"vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir une palette d'histoires toutes pleines d'humour et de tendresse,  \u00e0 lire un jour sur 2, tout au long de l'ann\u00e9e!",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Thomas Baas en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 18:00",
                "title": "Thomas Baas en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 300,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Vincent Cuvellier vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir dans \"Les jours pairs\" une palette d'histoires extravagantes et pleines de tendresse, \u00e0 lire un jour sur 2, tout au long de l'ann\u00e9e!",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Vincent Cuvellier en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 18:00",
                "title": "Vincent Cuvellier en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 300,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Sophie Rigal-Goulard nous pr\u00e9sente son dernier \u00e9pisode de la collection des 4 soeurs \"Quatre soeurs dansent\"",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Sophie Rigal-Goulard en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "13:30 - 16:00",
                "title": "Sophie Rigal-Goulard en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 150,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Sophie Rigal-Goulard vous expliquera comment d'une simple id\u00e9e peut na\u00eetre un roman, et pr\u00e9sentera toutes les \u00e9tapes n\u00e9cessaires et les diff\u00e9rentes facettes du m\u00e9tier d'auteur de roman jeunesse",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Atelier d\u00e9couverte de l'\u00e9criture d'un roman",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "13:30 - 14:30",
                "title": "Atelier d\u00e9couverte de l'\u00e9criture d'un roman"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "\u00ab Rick Pou et les poux migrateurs \u00bb, une histoire mouvement\u00e9e et touchante de poux qui parcourent le monde, passant ainsi de t\u00eate en t\u00eate et rencontrant plein d'autres poux, par Laurent Cardon.",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Laurent Cardon en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 15:30",
                "title": "Laurent Cardon en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "G\u00e9rald Guerlais en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 16:00",
                "title": "G\u00e9rald Guerlais en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Thomas Bass et Vincent Cuvellier vous liront quelques histoires de leur livre \"Les jours pairs\" qui parlent toutes du quotidien des enfants, avec beaucoup humour, de fantaisie et de tendresse.",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Lecture d'histoires",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "Lecture d'histoires"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "\u00ab Rick Pou et les poux migrateurs \u00bb, une histoire mouvement\u00e9e et touchante de poux qui parcourent le monde, passant ainsi de t\u00eate en t\u00eate et rencontrant plein d'autres poux, par Laurent Cardon.",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Laurent Cardon en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 20:00",
                "title": "Laurent Cardon en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 180,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "G\u00e9rald Guerlais en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 20:00",
                "title": "G\u00e9rald Guerlais en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 180,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Venez d\u00e9couvrir en compagnie de Christine Pomp\u00e9\u00ef les derni\u00e8res aventures de Ma\u00eblys dans \"Vendanges insolites en Lavaux\".",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Christine Pomp\u00e9\u00ef en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "17:30 - 20:00",
                "title": "Christine Pomp\u00e9\u00ef en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 150,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "A partir de bouts de cartons recycl\u00e9s d\u00e9coup\u00e9s en petits morceaux et tri\u00e9s par couleurs, venez cr\u00e9er avec l'illustrateur Johan Dayt un l\u00e9zard en mosa\u00efque, inspir\u00e9 du parc G\u00fcell., et repartez avec!",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Atelier mosa\u00efque",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "18:30 - 20:00",
                "title": "Atelier mosa\u00efque"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "18:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Ga\u00ebtan en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 11:30",
                "title": "Ga\u00ebtan en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Thomas Baas dans \"Les jours pairs\"vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir une palette d'histoires toutes pleines d'humour et de tendresse,  \u00e0 lire un jour sur 2, tout au long de l'ann\u00e9e!",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Thomas Baas en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 13:00",
                "title": "Thomas Baas en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 180,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Vincent Cuvellier vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir dans \"Les jours pairs\" une palette d'histoires extravagantes et pleines de tendresse, \u00e0 lire un jour sur 2, tout au long de l'ann\u00e9e!",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Vincent Cuvellier en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 13:00",
                "title": "Vincent Cuvellier en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 180,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Venez d\u00e9couvrir en compagnie de Christine Pomp\u00e9\u00ef les derni\u00e8res aventures de Ma\u00eblys dans \"Vendanges insolites en Lavaux\".",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Christine Pomp\u00e9\u00ef en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 12:00",
                "title": "Christine Pomp\u00e9\u00ef en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Lili la baleine vous pr\u00e9sentera son album paru aux \u00e9ditons Eliza \"\u00c0 petits pas dans la ville\", qui raconte la journ\u00e9e d'un cerf en ville, et qui invite les enfants \u00e0 colorier les illustrations",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Lili la Baleine en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 18:00",
                "title": "Lili la Baleine en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 480,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "G\u00e9rald Guerlais en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 13:00",
                "title": "G\u00e9rald Guerlais en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 180,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Sophie Rigal-Goulard nous pr\u00e9sente son dernier \u00e9pisode de la collection des 4 soeurs \"Quatre soeurs dansent\"",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Sophie Rigal-Goulard en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 12:30",
                "title": "Sophie Rigal-Goulard en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 150,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Johan Dayt en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 18:00",
                "title": "Johan Dayt en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 480,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Laurent Simon pr\u00e9sente son album \"La V\u00e9nus de pierre\" , inspir\u00e9e de la V\u00e9nus de Willendorf,  racontant l'histoire de la reine Isha qui devra choisir parmi ses  pr\u00e9tendants, au temps de la pr\u00e9histoire.",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Laurent Simon en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "13:30 - 15:30",
                "title": "Laurent Simon en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Sophie Rigal-Goulard en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "13:30 - 16:00",
                "title": "Sophie Rigal-Goulard en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 150,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Olivier May nous pr\u00e9sente  \"Les enfants de l'escalade\", roman qui nous plonge dans la vie de Gen\u00e8ve en 1602, ann\u00e9e marqu\u00e9e par l'attaque des Savoyards et leur d\u00e9faite appel\u00e9e \"d\u00e9faite de l'escalade\"",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Olivier May en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "15:30 - 18:00",
                "title": "Olivier May en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 150,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Florence Cochet nous pr\u00e9sente le second volet de L'envol du ph\u00e9nix: \u00ab Alt\u00e9r\u00e9s Vol.2, L\u2019envol du ph\u00e9nix \u00bb",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Florence Cochet en d\u00e9dicace",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "L'\u00eelot Jeunesse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "15:30 - 18:00",
                "title": "Florence Cochet en d\u00e9dicace"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 150,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        }
    ],
    "La CICAD": [
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Atelier destin\u00e9 aux adolescents de 15 \u00e0 18 ans.",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Savoir d\u00e9crypter l'information, identifier les fake news et th\u00e9ories du complot",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La CICAD",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "St\u00e9phane  Koch ",
                "times": "10:30 - 12:00",
                "title": "Savoir d\u00e9crypter l'information, identifier les fake news et th\u00e9ories du complot"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Atelier destin\u00e9 aux adolescents de 15 \u00e0 18 ans.",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Savoir d\u00e9crypter l'information, identifier les fake news et th\u00e9ories du complot",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La CICAD",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "St\u00e9phane  Koch ",
                "times": "13:30 - 15:00",
                "title": "Savoir d\u00e9crypter l'information, identifier les fake news et th\u00e9ories du complot"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Atelier destin\u00e9 aux adolescents de 15 \u00e0 18 ans.",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Savoir d\u00e9crypter l'information, identifier les fake news et th\u00e9ories du complot",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La CICAD",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "St\u00e9phane  Koch ",
                "times": "10:00 - 11:30",
                "title": "Savoir d\u00e9crypter l'information, identifier les fake news et th\u00e9ories du complot"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        }
    ],
    "La planque": [
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Film",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Guillaume N\u00e9ry",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La planque",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 15:00",
                "title": "Guillaume N\u00e9ry"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Ga\u00eblle",
                        "id": 258,
                        "id_festibooks": 337,
                        "image": "livre_author/photo-identite_jKdCLWl.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Josse"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Film",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Jeanne Mascolo - Film",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La planque",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "Jeanne Mascolo - Film"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "initiation au braille",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La planque",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 17:00",
                "title": "initiation au braille"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Film",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "projection film Un juif pour l'exemple - Chessex",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La planque",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "12:30 - 13:50",
                "title": "projection film Un juif pour l'exemple - Chessex"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 80,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Joseph Ponthus",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La planque",
                "moderators": "Patrick Morier-Genoud",
                "public": "tout public",
                "speakers": "Guillaume Pidancet",
                "times": "14:00 - 15:00",
                "title": "Joseph Ponthus"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "lecture dans le noir",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La planque",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 17:00",
                "title": "lecture dans le noir"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Film",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Projection du film \"Hy\u00e8nes\"",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La planque",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:45 - 19:45",
                "title": "Projection du film \"Hy\u00e8nes\""
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Minuscule",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La planque",
                "moderators": "Charlotte Victor Lang",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:30",
                "title": "Minuscule"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": null,
                "category": null,
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Fran\u00e7ois Bon lit Lovecraft",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La planque",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "Fran\u00e7ois Bon lit Lovecraft"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Aro ",
                        "id": 205,
                        "id_festibooks": 188,
                        "image": "livre_author/photo-identite_3bq5UGL.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Sainz De La Maza"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Le Fakir",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La planque",
                "moderators": "Charlotte Victor Lang",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 18:00",
                "title": "Le Fakir"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Jonathan",
                        "id": 378,
                        "id_festibooks": 489,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Garnier"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Projection du film \"Maba Bata\" de Sol de Carvalho",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La planque",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "Sol  De Carvalho",
                "times": "18:00 - 19:30",
                "title": "Projection du film \"Maba Bata\" de Sol de Carvalho"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "18:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Concert",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Lecture musicale - Le Bus",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La planque",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "11:00 - 13:00",
                "title": "Lecture musicale - Le Bus"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Eric Chevillard et sa tortue",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La planque",
                "moderators": "Pascal Schouwey",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "Eric Chevillard et sa tortue"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Douna Loup",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La planque",
                "moderators": "Nine Simon",
                "public": "tout public",
                "speakers": "Victoria Turrian",
                "times": "16:00 - 17:00",
                "title": "Douna Loup"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": null,
                "category": null,
                "color": "#3F51B5",
                "description": "concert m\u00e9diation de guitare : les compositeurs catalans",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La planque",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 18:00",
                "title": "concert m\u00e9diation de guitare : les compositeurs catalans"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Sarah Marquis",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La planque",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "18:00 - 19:00",
                "title": "Sarah Marquis"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "18:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": null,
                "category": null,
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Lisette Lomb\u00e9",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La planque",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "Lisette Lomb\u00e9"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Chaplin en images",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La planque",
                "moderators": "In\u00e8s De La Motte Saint Pierre",
                "public": "tout public",
                "speakers": "Eug\u00e8ne Chaplin, Luc Debraine",
                "times": "14:00 - 15:00",
                "title": "Chaplin en images"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": null,
                "category": null,
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Les artistes belges d\u00e9couvrent Gen\u00e8ve",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La planque",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "Les artistes belges d\u00e9couvrent Gen\u00e8ve"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        }
    ],
    "La sc\u00e8ne BD": [
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Compilation des vid\u00e9os Papier/Crayon r\u00e9alis\u00e9es par le site d'infodivertissement Konbini",
                "category": "Film",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Compilation Papier/Craylon de Konbini",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "09:45 - 10:15",
                "title": "Compilation Papier/Craylon de Konbini"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "09:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Benaouda",
                        "id": 220,
                        "id_festibooks": 235,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Lebdai"
                    }
                ],
                "calendar": "Christophe Bertschy nous apprend tout autour de son petit diable Nelson",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Scolaire Christophe Bertschy",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "10:30 - 11:15",
                "title": "Scolaire Christophe Bertschy"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Jani",
                        "id": 326,
                        "id_festibooks": 427,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Jakupi"
                    }
                ],
                "calendar": "Atelier scolaire autour du monde de la bande \u00e0 Tch\u00f4 !",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Scolaire Tch\u00f4",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "11:30 - 12:15",
                "title": "Scolaire Tch\u00f4"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "AAAHHHH, Barcelone et ses tapas ! Ce duo incontournable sera la source d\u2019inspiration d\u2019auteurs de BD barcelonais pour une magnifique performance dessin\u00e9e qui racontera leur ville.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Tapas litt\u00e9raires",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "12:30 - 13:00",
                "title": "Tapas litt\u00e9raires"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Compilation des vid\u00e9os Papier/Crayon r\u00e9alis\u00e9es par le site d'infodivertissement Konbini",
                "category": "Film",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Compilation Papier/Craylon de Konbini",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:15 - 14:00",
                "title": "Compilation Papier/Craylon de Konbini"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Performance dessin\u00e9e d'un jeune auteur de BD selon le format des vid\u00e9os Papier/Crayon r\u00e9alis\u00e9es par le site d'infodivertissement Konbini",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Performance dessin\u00e9e Papier/Crayon",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 14:30",
                "title": "Performance dessin\u00e9e Papier/Crayon"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Les dessinateurs de presse du satirique romand Vigousse confronteront en dessins leur vision aiguis\u00e9e de l'actualit\u00e9 du jour.",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Match dessin\u00e9 Vigousse",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:45 - 15:15",
                "title": "Match dessin\u00e9 Vigousse"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Godverdomme, c\u2019est le juron wallon par excellence ! Tous les jours, des auteurs belges sont invit\u00e9s \u00e0 r\u00e9aliser une performance dessin\u00e9e sur cette expression embl\u00e9matique de leur r\u00e9gion",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Godverdomme",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:15 - 17:45",
                "title": "Godverdomme"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Benaouda",
                        "id": 220,
                        "id_festibooks": 235,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Lebdai"
                    }
                ],
                "calendar": "Christophe Bertschy nous apprend tout autour de son petit diable Nelson",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Scolaire Christophe Bertschy",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "09:45 - 10:30",
                "title": "Scolaire Christophe Bertschy"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "09:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Fred",
                        "id": 328,
                        "id_festibooks": 426,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Duval"
                    }
                ],
                "calendar": "Atelier scolaire autour du monde de la bande \u00e0 Tch\u00f4 !",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Scolaire Tch\u00f4",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "10:45 - 11:30",
                "title": "Scolaire Tch\u00f4"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Didier",
                        "id": 313,
                        "id_festibooks": 425,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Cassegrain"
                    }
                ],
                "calendar": "Atelier scolaire autour du monde de la bande \u00e0 Tch\u00f4 !",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Scolaire Tch\u00f4",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "11:45 - 12:30",
                "title": "Scolaire Tch\u00f4"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "AAAHHHH, Barcelone et ses tapas ! Ce duo incontournable sera la source d\u2019inspiration d\u2019auteurs de BD barcelonais pour une magnifique performance dessin\u00e9e qui racontera leur ville.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Tapas litt\u00e9raires",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "12:45 - 13:15",
                "title": "Tapas litt\u00e9raires"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Compilation des vid\u00e9os Papier/Crayon r\u00e9alis\u00e9es par le site d'infodivertissement Konbini",
                "category": "Film",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Compilation Papier/Craylon de Konbini",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:30 - 14:00",
                "title": "Compilation Papier/Craylon de Konbini"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Performance dessin\u00e9e d'un jeune auteur de BD selon le format des vid\u00e9os Papier/Crayon r\u00e9alis\u00e9es par le site d'infodivertissement Konbini",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Performance dessin\u00e9e Papier/Crayon",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 14:30",
                "title": "Performance dessin\u00e9e Papier/Crayon"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Les dessinateurs de presse du satirique romand Vigousse confronteront en dessins leur vision aiguis\u00e9e de l'actualit\u00e9 du jour.",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Match dessin\u00e9 Vigousse",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:45 - 15:15",
                "title": "Match dessin\u00e9 Vigousse"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Albertine illustrera une discussion autour du piment, ingr\u00e9dient d\u00e9cortiqu\u00e9 dans le dernier num\u00e9ro du journal bordelais Octopus, petit pr\u00e9cis des mots de bouche",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Performance dessin\u00e9e d'Albertine sur le piment",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:30 - 16:00",
                "title": "Performance dessin\u00e9e d'Albertine sur le piment"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Rencontre avec le grand sc\u00e9nariste Jean Van Hamme autour de son oeuvre",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Rencontre avec Jean Van Hamme",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:15 - 17:00",
                "title": "Rencontre avec Jean Van Hamme"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "M\u00e9lanie",
                        "id": 337,
                        "id_festibooks": 345,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Chappuis"
                    }
                ],
                "calendar": "Godverdomme, c\u2019est le juron wallon par excellence ! Tous les jours, des auteurs belges sont invit\u00e9s \u00e0 r\u00e9aliser une performance dessin\u00e9e sur cette expression embl\u00e9matique de leur r\u00e9gion",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Godverdomme",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:15 - 17:45",
                "title": "Godverdomme"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Des \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole sup\u00e9rieure de Bande dessin\u00e9e et d'illustrations de Gen\u00e8ve viendront nous raconter une histoire sous forme de cadavre exquis.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Le cadavre exquis de l'ESBD",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "18:00 - 18:45",
                "title": "Le cadavre exquis de l'ESBD"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "18:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Fred",
                        "id": 328,
                        "id_festibooks": 426,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Duval"
                    }
                ],
                "calendar": "Atelier scolaire autour du monde de la bande \u00e0 Tch\u00f4 !",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Scolaire Tch\u00f4",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "09:45 - 10:30",
                "title": "Scolaire Tch\u00f4"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "09:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Jani",
                        "id": 326,
                        "id_festibooks": 427,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Jakupi"
                    }
                ],
                "calendar": "Atelier scolaire autour du monde de la bande \u00e0 Tch\u00f4 !",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Scolaire Tch\u00f4",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "10:45 - 11:30",
                "title": "Scolaire Tch\u00f4"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Didier",
                        "id": 313,
                        "id_festibooks": 425,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Cassegrain"
                    }
                ],
                "calendar": "Atelier scolaire autour du monde de la bande \u00e0 Tch\u00f4 !",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Scolaire Tch\u00f4",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "11:45 - 12:30",
                "title": "Scolaire Tch\u00f4"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Jean",
                        "id": 458,
                        "id_festibooks": 271,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Ziegler"
                    }
                ],
                "calendar": "Atelier scolaire autour du monde de la bande \u00e0 Tch\u00f4 !",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Scolaire Tch\u00f4",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "12:45 - 13:30",
                "title": "Scolaire Tch\u00f4"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Bettina",
                        "id": 247,
                        "id_festibooks": 278,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Rheims"
                    }
                ],
                "calendar": "Compilation des vid\u00e9os Papier/Crayon r\u00e9alis\u00e9es par le site d'infodivertissement Konbini",
                "category": "Film",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Compilation Papier/Craylon de Konbini",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:45 - 14:15",
                "title": "Compilation Papier/Craylon de Konbini"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Bettina",
                        "id": 247,
                        "id_festibooks": 278,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Rheims"
                    }
                ],
                "calendar": "Performance dessin\u00e9e d'un jeune auteur de BD selon le format des vid\u00e9os Papier/Crayon r\u00e9alis\u00e9es par le site d'infodivertissement Konbini",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Performance dessin\u00e9e Papier/Crayon",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:15 - 14:45",
                "title": "Performance dessin\u00e9e Papier/Crayon"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Les dessinateurs de presse du satirique romand Vigousse confronteront en dessins leur vision aiguis\u00e9e de l'actualit\u00e9 du jour.",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Match dessin\u00e9 Vigousse",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 15:30",
                "title": "Match dessin\u00e9 Vigousse"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Sarah",
                        "id": 248,
                        "id_festibooks": 279,
                        "image": "livre_author/photo-identite_59hOilH.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Chiche"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Didier",
                        "id": 265,
                        "id_festibooks": 270,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Kassa\u00ef"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Shua Dusapin",
                        "id": 338,
                        "id_festibooks": 276,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Elisa"
                    }
                ],
                "calendar": "De la cam\u00e9ra au crayon est une rencontre entre deux auteurs de bande dessin\u00e9e autour de leurs influences cin\u00e9matographiques.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "De la cam\u00e9ra au crayon",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:45 - 16:30",
                "title": "De la cam\u00e9ra au crayon"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Boule et Bill ont 60 ans",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "16:45 - 17:15",
                "title": "Boule et Bill ont 60 ans"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Godverdomme, c\u2019est le juron wallon par excellence ! Tous les jours, des auteurs belges sont invit\u00e9s \u00e0 r\u00e9aliser une performance dessin\u00e9e sur cette expression embl\u00e9matique de leur r\u00e9gion",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Godverdomme",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:30 - 18:00",
                "title": "Godverdomme"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Autour de Tch\u00f4",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:15 - 10:45",
                "title": "Autour de Tch\u00f4"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Match dessin\u00e9 autour de Tch\u00f4!",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:45 - 11:15",
                "title": "Match dessin\u00e9 autour de Tch\u00f4!"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "De la cam\u00e9ra au crayon est une rencontre entre deux auteurs de bande dessin\u00e9e autour de leurs influences cin\u00e9matographiques.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "De la cam\u00e9ra au crayon",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "11:30 - 12:15",
                "title": "De la cam\u00e9ra au crayon"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "AAAHHHH, Barcelone et ses tapas ! Ce duo incontournable sera la source d\u2019inspiration d\u2019auteurs de BD barcelonais pour une magnifique performance dessin\u00e9e qui racontera leur ville.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Tapas litt\u00e9raires",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "12:30 - 13:00",
                "title": "Tapas litt\u00e9raires"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Compilation des vid\u00e9os Papier/Crayon r\u00e9alis\u00e9es par le site d'infodivertissement Konbini",
                "category": "Film",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Compilation Papier/Craylon de Konbini",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:15 - 13:45",
                "title": "Compilation Papier/Craylon de Konbini"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Marc",
                        "id": 246,
                        "id_festibooks": 277,
                        "image": "livre_author/photo-identite_jg2lX8i.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Voltenauer"
                    }
                ],
                "calendar": "Performance dessin\u00e9e d'un jeune auteur de BD selon le format des vid\u00e9os Papier/Crayon r\u00e9alis\u00e9es par le site d'infodivertissement Konbini",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Performance dessin\u00e9e Papier/Crayon",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:45 - 14:15",
                "title": "Performance dessin\u00e9e Papier/Crayon"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Les dessinateurs de presse du satirique romand Vigousse confronteront en dessins leur vision aiguis\u00e9e de l'actualit\u00e9 du jour.",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Match dessin\u00e9 Vigousse",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:30 - 15:00",
                "title": "Match dessin\u00e9 Vigousse"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Derib",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:15 - 15:45",
                "title": "Derib"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "C\u00e9dric",
                        "id": 259,
                        "id_festibooks": 356,
                        "image": "livre_author/photo-identite_AOZptTx.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Sapin-Defour"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Eric",
                        "id": 260,
                        "id_festibooks": 357,
                        "image": "livre_author/photo-identite_4xRuvgD.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Chevillard"
                    }
                ],
                "calendar": "Deux duos d'auteurs BD nous raconteront comment ils se sont immisc\u00e9s dans la grande Histoire pour cr\u00e9er leur histoire.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Une certaine vision de l'Histoire",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 16:45",
                "title": "Une certaine vision de l'Histoire"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Godverdomme, c\u2019est le juron wallon par excellence ! Tous les jours, des auteurs belges sont invit\u00e9s \u00e0 r\u00e9aliser une performance dessin\u00e9e sur cette expression embl\u00e9matique de leur r\u00e9gion",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Godverdomme",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 17:30",
                "title": "Godverdomme"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Tania",
                        "id": 222,
                        "id_festibooks": 239,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "De Montaigne"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Emmanuel",
                        "id": 359,
                        "id_festibooks": 439,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Despujol"
                    }
                ],
                "calendar": "De la cam\u00e9ra au crayon est une rencontre entre deux auteurs de bande dessin\u00e9e autour de leurs influences cin\u00e9matographiques.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "De la cam\u00e9ra au crayon",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:45 - 18:30",
                "title": "De la cam\u00e9ra au crayon"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Autour de Tch\u00f4",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:15 - 10:45",
                "title": "Autour de Tch\u00f4"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Dominique Bordes est l'\u00e9diteur fran\u00e7ais du Fauve d'or d'Angoul\u00eame 2019, Moi, ce que j'aime c'est les Monstres de l'autrice am\u00e9ricaine Emil Ferris. Il nous racontera cette oeuvre embl\u00e9matique !",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Moi, ce que j'aime, c'est les Monstres vu par son \u00e9diteur",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "Dominique Bordes",
                "times": "11:45 - 12:30",
                "title": "Moi, ce que j'aime, c'est les Monstres vu par son \u00e9diteur"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "AAAHHHH, Barcelone et ses tapas ! Ce duo incontournable sera la source d\u2019inspiration d\u2019auteurs de BD barcelonais pour une magnifique performance dessin\u00e9e qui racontera leur ville.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Tapas litt\u00e9raires",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "12:45 - 13:15",
                "title": "Tapas litt\u00e9raires"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Compilation des vid\u00e9os Papier/Crayon r\u00e9alis\u00e9es par le site d'infodivertissement Konbini",
                "category": "Film",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Compilation Papier/Craylon de Konbini",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:30 - 14:00",
                "title": "Compilation Papier/Craylon de Konbini"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Performance dessin\u00e9e d'un jeune auteur de BD selon le format des vid\u00e9os Papier/Crayon r\u00e9alis\u00e9es par le site d'infodivertissement Konbini",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Performance dessin\u00e9e Papier/Crayon",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 14:30",
                "title": "Performance dessin\u00e9e Papier/Crayon"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Les dessinateurs de presse du satirique romand Vigousse confronteront en dessins leur vision aiguis\u00e9e de l'actualit\u00e9 du jour.",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Match dessin\u00e9 Vigousse",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:45 - 15:15",
                "title": "Match dessin\u00e9 Vigousse"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Godverdomme, c\u2019est le juron wallon par excellence ! Tous les jours, des auteurs belges sont invit\u00e9s \u00e0 r\u00e9aliser une performance dessin\u00e9e sur cette expression embl\u00e9matique de leur r\u00e9gion",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Godverdomme",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne BD",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:15 - 16:45",
                "title": "Godverdomme"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        }
    ],
    "La sc\u00e8ne bien-vivre": [
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Bruno",
                        "id": 365,
                        "id_festibooks": 477,
                        "image": "livre_author/photo-identite_wwa0rMD.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Lema\u00eetre"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "M\u00e9ditation??????",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "11:30 - 12:30",
                "title": "M\u00e9ditation??????"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Comment pr\u00e9server notre sant\u00e9? Le Dr Michel Golay a d\u00e9velopp\u00e9 une m\u00e9thode visant \u00e0 entretenir notre syst\u00e8me int\u00e9rieur, notamment la relation entre le cerveau reptilien et le cerveau intestinal.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Construire sa sant\u00e9",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "Construire sa sant\u00e9"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Antoine",
                        "id": 400,
                        "id_festibooks": 522,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Jaquier"
                    }
                ],
                "calendar": "Que de non-dits dans les famille! Que de probl\u00e8mes transmis g\u00e9n\u00e9rations apr\u00e8s g\u00e9n\u00e9rations! C\u00e9line Tadiotto a con\u00e7u une m\u00e9thode en 21 \u00e9tapes pour se lib\u00e9rer des r\u00e9p\u00e9tition transg\u00e9n\u00e9rationnelles.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Arr\u00eater de subir son pass\u00e9",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "14:15 - 15:15",
                "title": "Arr\u00eater de subir son pass\u00e9"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Que faire face \u00e0 des ados qui abusent d\u2019internet, fument, se saoulent ou se nourrissent mal? Les probl\u00e9matiques qui touche les adolescents sont nombreuses, D\u00e9cryptage et conseils de deux sp\u00e9cialistes.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Les probl\u00e8mes de l'adolescence",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:30 - 16:30",
                "title": "Les probl\u00e8mes de l'adolescence"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Pour apaisez votre mental et retrouver la paix int\u00e9rieure. Une m\u00e9thode rapide et extr\u00eamment facile permet de changer vos habitudes de pens\u00e9es et stopper les pens\u00e9es n\u00e9gatives. \u00c7a vous tente?",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Moins ruminer pour aller mieux",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "Corinne Bloch",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 18:00",
                "title": "Moins ruminer pour aller mieux"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Eric",
                        "id": 401,
                        "id_festibooks": 525,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Lamb\u00e9"
                    }
                ],
                "calendar": "Au moyen d\u2019exercices simples et ludiques, Florence Vertanessian va faire d\u00e9couvrir aux \u00e9l\u00e8ves comment stimuler leur attention, retrouver le calme et profiter de leur concentration.",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Je booste ma concentration",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 11:00",
                "title": "Je booste ma concentration"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Les \u00e9l\u00e8ves vont pr\u00e9parer un pot-au-feu. Ils d\u00e9couvriront les ingr\u00e9dients de base: des produits de proximit\u00e9 et bon march\u00e9. Ils verront aussi que les restes du pot-au-feu sont r\u00e9utilisables. Miam!",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Merveilleux pot-au-feu",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "11:30 - 13:00",
                "title": "Merveilleux pot-au-feu"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "St\u00e9phane",
                        "id": 402,
                        "id_festibooks": 527,
                        "image": "livre_author/photo-identite_K1fAMx4.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": " Aucante"
                    }
                ],
                "calendar": "Trap\u00e9ziste, Silke Pan chute et devient parapl\u00e9gique. Apr\u00e8s avoir apprivois\u00e9 ses douleurs mentales et physiques, elle d\u00e9bute une carri\u00e8re sportive sur son handbike. Un t\u00e9moignage \u00e9poustouflant!",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "A la conqu\u00eate de nouveaux sommets",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:30 - 14:30",
                "title": "A la conqu\u00eate de nouveaux sommets"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Savoir \u00e9couter les chevaux",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "Corinne Bloch",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:30 - 15:30",
                "title": "Savoir \u00e9couter les chevaux"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Un atelier pour allier bien-\u00eatre naturel et bienfaits th\u00e9rapeutiques, utiliser les propri\u00e9t\u00e9s des huiles essentielles, r\u00e9pondre \u00e0 vos besoins personnels tout en d\u00e9veloppant votre cr\u00e9ativit\u00e9.",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Cr\u00e9er ses propres cosm\u00e9tiques",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "Corinne Bloch",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 17:00",
                "title": "Cr\u00e9er ses propres cosm\u00e9tiques"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Une conf\u00e9rence de Cyril L\u00e9ger, qui a d\u00e9velopp\u00e9 une technique de m\u00e9ditation simple et cr\u00e9ative permettant \u00e0 chacun de faire l\u2019apprentissage du d\u00e9veloppement interpersonnel en entreprise.",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "M\u00e9diter en entreprise",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "Cyril L\u00e9ger",
                "times": "17:30 - 18:30",
                "title": "M\u00e9diter en entreprise"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "St\u00e9phanie Vuadens va dialoguer avec les \u00e9l\u00e8ves pour leur faire comprendre quel aliment est le miel et comment il se produit. Elle leur parlera \u00e9galement des abeilles et animera une d\u00e9gustation. ",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Tous les secrets du miel",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "St\u00e9phanie Vuadens",
                "times": "10:00 - 11:15",
                "title": "Tous les secrets du miel"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 75,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Denis",
                        "id": 404,
                        "id_festibooks": 531,
                        "image": "livre_author/photo-identite_osPvJX4.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Inkei"
                    }
                ],
                "calendar": "Tandis qu'une partie des \u00e9l\u00e8ves r\u00e9aliseront une tortilla aux courgettes et aux chips, leurs camarades prendront des photos et apprendront \u00e0 r\u00e9aliser une petite brochure expliquant la recette.",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Une tortilla explosive et en couleurs!",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "Corinne Bloch",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "11:30 - 13:00",
                "title": "Une tortilla explosive et en couleurs!"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Les animaux adaptent leur comportements au fil de leur \u00e9volution. Quel est leur savoir, quelles sont leurs \u00e9motions. Trouvez des r\u00e9ponses \u00e0 ces questions avec Claude Baudoin. ",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "A quoi pensent les animaux?",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "Corinne Bloch",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 15:00",
                "title": "A quoi pensent les animaux?"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "J\u00e9r\u00e9my",
                        "id": 276,
                        "id_festibooks": 382,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Fel"
                    }
                ],
                "calendar": "Une spiritualit\u00e9 qui tient compte \u00e0 la fois de l'\u00eatre unique que nous sommes et de l'immense famille \u00e9cologique qui nous accueille sur cette Terre. Pour retrouver le divin en nous et dans la nature.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Spiritualit\u00e9 au coeur de la nature",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "Patrick Morier-Genoud",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:15 - 16:15",
                "title": "Spiritualit\u00e9 au coeur de la nature"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Rosette",
                        "id": 405,
                        "id_festibooks": 532,
                        "image": "livre_author/photo-identite_NuZehp9.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Poletti"
                    }
                ],
                "calendar": "Quand nos relations sont toujours des souffrances, quand on ne sait plus qui est le probl\u00e8me, nous ou l'autre.... Il est peut-\u00eatre temps de se lib\u00e9rer enfin de nos sch\u00e9ma de d\u00e9pendance affective.  ",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Se lib\u00e9rer de la d\u00e9pendance affective",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "16:15 - 17:15",
                "title": "Se lib\u00e9rer de la d\u00e9pendance affective"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Claude",
                        "id": 406,
                        "id_festibooks": 533,
                        "image": "livre_author/photo-identite_uC7EeYp.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Baudoin"
                    }
                ],
                "calendar": "En 2004, Fr\u00e9d\u00e9rique Pichard fait la rencontre de Dony, un dauphin ambassadeur. Na\u00eet alors entre eux une relation t\u00e9l\u00e9pathique intense et fusionnelle. Un t\u00e9moignage bouleversant et incroyable!",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Dialogue avec un dauphin",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "Corinne Bloch",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:30 - 18:30",
                "title": "Dialogue avec un dauphin"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Marc",
                        "id": 407,
                        "id_festibooks": 534,
                        "image": "livre_author/photo-identite_YIHVdh5.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Alaux"
                    }
                ],
                "calendar": "Le monde des esprits et leurs manifestations, des ph\u00e9nom\u00e8nes \u00e0 la fois invisibles mais d\u00e9celables sur des photographies. Le monde spirituel est \u00e0 la port\u00e9e de tous. T\u00e9moignages et exp\u00e9riences.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Mediums et esprits",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "Corinne Bloch",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "10:30 - 11:30",
                "title": "Mediums et esprits"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Conseils d'un v\u00e9t\u00e9rinaire qui a appris \u00e0 ressentir les \u00e9nergies qui op\u00e8rent \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur et \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du corps de ses patients \u00e0 quatre pattes et utilise des nouvelles techniques de traitement.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Soigner les animaux autrement",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "Corinne Bloch",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "11:30 - 12:30",
                "title": "Soigner les animaux autrement"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Comment obtenir un jardin sur son balcon, m\u00eame au 36e \u00e9tage? Il faut conna\u00eetre les exigences des plantes, choisir de bon contenants, soigner les plantes de fa\u00e7on naturelle. Conseils pratiques.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Le jardin \u00e0 la conqu\u00eate des balcons",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "Le jardin \u00e0 la conqu\u00eate des balcons"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "St\u00e9phane",
                        "id": 373,
                        "id_festibooks": 482,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Brangier"
                    }
                ],
                "calendar": "Jacques et Valerie Salom\u00e9 ont \u00e9crit ce livre ensemble, sur le th\u00e8me de la \u00absymbolisation\u00bb, v\u00e9ritable outil de communication avec soi-m\u00eame et avec les autres. Pour \u00e9voluer et \u00e0 grandir de l'int\u00e9rieur. ",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Evoluer et grandir de l'int\u00e9rieur",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "Patrick Morier-Genoud",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:30 - 15:30",
                "title": "Evoluer et grandir de l'int\u00e9rieur"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": null,
                "category": null,
                "color": "#3F51B5",
                "description": "D\u00e9licieux insectes",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "Julien  Bammez , Jurg\u00ebn Vogel",
                "times": "16:00 - 17:00",
                "title": "D\u00e9licieux insectes"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Jean",
                        "id": 372,
                        "id_festibooks": 481,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Bastide"
                    }
                ],
                "calendar": "On ne pr\u00e9sente plus Rosette Poletti. Dans ses derniers livres, elle propose de marcher vers la sagesse,  de prendre soins de soi en tant que proche aidant et de pratiquer le l\u00e2cher prise au quotidien.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "La sagesse avec Rosette Poletti",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:30 - 18:30",
                "title": "La sagesse avec Rosette Poletti"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Manon",
                        "id": 275,
                        "id_festibooks": 381,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Fargetton"
                    }
                ],
                "calendar": "Alexandre Jollien nous livre un v\u00e9ritable trait\u00e9 de d\u00e9culpabilisation en m\u00eame temps qu'un essai de philosophie pratique pour aller vers un lumineux art de vivre.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "L'espi\u00e8gle et sage Alexandre Jollien",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "Patrick Morier-Genoud",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "L'espi\u00e8gle et sage Alexandre Jollien"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Saviez-vous que l\u2019ombre du tilleul est b\u00e9n\u00e9fique aux \u00e9pileptiques? Que certaines plantes dansent lorsqu\u2019on leur fait \u00e9couter de la musique? St\u00e9phane Krebs r\u00e9pond \u00e0 toutes vos questions sur les arbres.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Bienfaits magiques des arbres",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:15 - 15:15",
                "title": "Bienfaits magiques des arbres"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Quelles le\u00e7ons essentielles cette vie vous a-t-elle apprises, que vous souhaiteriez transmettre \u00e0 votre moi futur? Les r\u00e9ponses \u00e0 la fois personnelles et spirituelles d'Olivier Clerc. ",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Les le\u00e7ons essentielles de la vie",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne bien-vivre",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:15 - 16:15",
                "title": "Les le\u00e7ons essentielles de la vie"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        }
    ],
    "La sc\u00e8ne des imaginaires": [
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Activit\u00e9 Maison d'ailleurs",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "10:30 - 12:00",
                "title": "Activit\u00e9 Maison d'ailleurs"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Rencontre Edgar et Beorn",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "Marc Atallah",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "Rencontre Edgar et Beorn"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Remise de prix",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Prix Lire D\u00e9lire",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 15:00",
                "title": "Prix Lire D\u00e9lire"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Table Ronde Caussarieu / Tassy",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "Table Ronde Caussarieu / Tassy"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Table Ronde Fargetton / Bertrand",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "Melina Marchetti",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 17:00",
                "title": "Table Ronde Fargetton / Bertrand"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Table Ronde Fel / Hervieux",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "Marc Atallah",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 18:00",
                "title": "Table Ronde Fel / Hervieux"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Scolaire d'ailleurs",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:30 - 12:00",
                "title": "Scolaire d'ailleurs"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Scolaire Eug\u00e8ne (atelier d'\u00e9criture sf)",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "12:00 - 13:30",
                "title": "Scolaire Eug\u00e8ne (atelier d'\u00e9criture sf)"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Scolaire Le Pogam",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "Melina Marchetti",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "13:30 - 14:30",
                "title": "Scolaire Le Pogam"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Scolaire Edgar / Beorn",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "14:30 - 15:30",
                "title": "Scolaire Edgar / Beorn"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Table Ronde Yessouroun / Sillig",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:30 - 16:30",
                "title": "Table Ronde Yessouroun / Sillig"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Table ronde Fischli / Ligny",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:30 - 17:30",
                "title": "Table ronde Fischli / Ligny"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Scolaire d'ailleurs",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:30 - 12:00",
                "title": "Scolaire d'ailleurs"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Scolaire Mondes Imaginaires Mythologie",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "12:00 - 13:00",
                "title": "Scolaire Mondes Imaginaires Mythologie"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Scolaire la qu\u00eate des 7 sorciers ou comment \u00e9crire un livre en classe",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "Scolaire la qu\u00eate des 7 sorciers ou comment \u00e9crire un livre en classe"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Table Ronde Henry / Le Pogam",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "Melina Marchetti",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 15:00",
                "title": "Table Ronde Henry / Le Pogam"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Table Ronde Katz / Bertrand",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "Melina Marchetti",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "Table Ronde Katz / Bertrand"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Table Ronde Atomik Submarine Ourednik / Burland",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "Marc Atallah",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 17:00",
                "title": "Table Ronde Atomik Submarine Ourednik / Burland"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Chtullhu Con avec fran\u00e7ois bon et maison d'ailleurs",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 20:00",
                "title": "Chtullhu Con avec fran\u00e7ois bon et maison d'ailleurs"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 180,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Activit\u00e9 Maison d'ailleurs",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "10:30 - 12:00",
                "title": "Activit\u00e9 Maison d'ailleurs"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Table Ronde Barb\u00e9ri / Paquet",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "12:00 - 13:00",
                "title": "Table Ronde Barb\u00e9ri / Paquet"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Aro ",
                        "id": 205,
                        "id_festibooks": 188,
                        "image": "livre_author/photo-identite_3bq5UGL.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Sainz De La Maza"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Quand le livre devient jeux vid\u00e9o",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "Samantha Bailly",
                "public": "tout public",
                "speakers": "Gauthier  Van Meerbeeck, Marc Atallah, Marion Bareil, Elodie Barras, Francine Bouchet, Nicolas Gary, Alexandre Grandjean, Gilles Herman, David Javet, Swan Keller, Joel Lauener, St\u00e9phane Marsan, M\u00e9lanie Roland",
                "times": "13:00 - 15:00",
                "title": "Quand le livre devient jeux vid\u00e9o"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Rencontre Cindy Van Wilder",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "Melina Marchetti",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "Rencontre Cindy Van Wilder"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Christiane",
                        "id": 356,
                        "id_festibooks": 465,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Vadnais"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Table ronde Curval / Luvan",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 17:00",
                "title": "Table ronde Curval / Luvan"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Rencontre Alain Damasio",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "Marc Atallah",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 18:00",
                "title": "Rencontre Alain Damasio"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Table Ronde Katz / Platteau",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "Melina Marchetti",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "18:00 - 19:00",
                "title": "Table Ronde Katz / Platteau"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "18:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Activit\u00e9 Maison d'ailleurs",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "10:30 - 12:00",
                "title": "Activit\u00e9 Maison d'ailleurs"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Table Ronde Del Soccoro / Pevel",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "Melina Marchetti",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "12:00 - 13:00",
                "title": "Table Ronde Del Soccoro / Pevel"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Rencontre Laurent Kloetzer",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "Melina Marchetti",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "Rencontre Laurent Kloetzer"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Table Ronde Illustration Graffet / Rouiller",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "Marc Atallah",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 15:00",
                "title": "Table Ronde Illustration Graffet / Rouiller"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Rencontre John Howe",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "Marc Atallah",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "Rencontre John Howe"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Table Ronde La revanche des princesses",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 17:00",
                "title": "Table Ronde La revanche des princesses"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Table Ronde Prix de L'ailleurs",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne des imaginaires",
                "moderators": "Marc Atallah",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 18:00",
                "title": "Table Ronde Prix de L'ailleurs"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        }
    ],
    "La sc\u00e8ne philo": [
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "La soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9preuve des narcissiques",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "Jacques Poget",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 14:45",
                "title": "La soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9preuve des narcissiques"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "L'empreinte digitale: culture humaniste et technologie",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 15:45",
                "title": "L'empreinte digitale: culture humaniste et technologie"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Travailler au XXIe si\u00e8le: quels enjeux?",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 16:45",
                "title": "Travailler au XXIe si\u00e8le: quels enjeux?"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Prophilo",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 11:00",
                "title": "Prophilo"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Prophilo",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "11:00 - 12:00",
                "title": "Prophilo"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Sarah",
                        "id": 262,
                        "id_festibooks": 368,
                        "image": "livre_author/photo-identite_dOC2WQQ.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Marquis"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Un historien d\u00e9crypte l'actualit\u00e9",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "Jacques Poget",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 14:45",
                "title": "Un historien d\u00e9crypte l'actualit\u00e9"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Roland",
                        "id": 263,
                        "id_festibooks": 369,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Colin"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Les intellectuels de gauche",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "Jacques Poget",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 15:45",
                "title": "Les intellectuels de gauche"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Luc",
                        "id": 436,
                        "id_festibooks": 370,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Debraine"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "L'Europe, continent \u00e0 la d\u00e9rive?",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 16:45",
                "title": "L'Europe, continent \u00e0 la d\u00e9rive?"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Prophilo",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 11:00",
                "title": "Prophilo"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Prophilo",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "11:00 - 12:00",
                "title": "Prophilo"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Jacques",
                        "id": 266,
                        "id_festibooks": 371,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Barb\u00e9ri"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Les nouveaux f\u00e9minismes",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "Catherine Pont-Humbert",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 14:45",
                "title": "Les nouveaux f\u00e9minismes"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Colonialisme, culture, religions: o\u00f9 en est l'Afrique ?",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "Jacques Poget",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 15:45",
                "title": "Colonialisme, culture, religions: o\u00f9 en est l'Afrique ?"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Paul",
                        "id": 267,
                        "id_festibooks": 372,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Beorn"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Nouvelles morales, nouvelles censures?",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "Catherine Pont-Humbert",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 16:45",
                "title": "Nouvelles morales, nouvelles censures?"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Jean",
                        "id": 331,
                        "id_festibooks": 442,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Van Hamme"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Qu'est-ce que la pop'philosophie?",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "Catherine Pont-Humbert",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "11:00 - 11:45",
                "title": "Qu'est-ce que la pop'philosophie?"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Laurent",
                        "id": 278,
                        "id_festibooks": 384,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Genefort"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Quel avenir pour l'Europe?",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "Jacques Poget",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 13:45",
                "title": "Quel avenir pour l'Europe?"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Morgane",
                        "id": 270,
                        "id_festibooks": 375,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Caussarieu"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Femmes et litt\u00e9rature",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "Catherine Pont-Humbert",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 14:45",
                "title": "Femmes et litt\u00e9rature"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Nadia",
                        "id": 271,
                        "id_festibooks": 376,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Coste"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Syrie: t\u00e9moins du chaos",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "Jacques Poget",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 15:45",
                "title": "Syrie: t\u00e9moins du chaos"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Philippe",
                        "id": 272,
                        "id_festibooks": 377,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Curval"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "(Se) reconstruire",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "Jacques Poget",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 16:45",
                "title": "(Se) reconstruire"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "J\u00e9r\u00e9my",
                        "id": 276,
                        "id_festibooks": 382,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Fel"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "D\u00e9sob\u00e9ir pour l'\u00e9cologie",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "Catherine Pont-Humbert",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 17:45",
                "title": "D\u00e9sob\u00e9ir pour l'\u00e9cologie"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Jean-Laurent",
                        "id": 273,
                        "id_festibooks": 379,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Del Soccoro"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Tu seras rencontreur d'Homme",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Miauton",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 13:45",
                "title": "Tu seras rencontreur d'Homme"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Chlo\u00e9",
                        "id": 268,
                        "id_festibooks": 373,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Bertrand"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Alain",
                        "id": 299,
                        "id_festibooks": 407,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Mata Mamengi"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Religions: le grand retour ?",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "Matthieu Megevand",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 14:45",
                "title": "Religions: le grand retour ?"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Sil\u00e8ne",
                        "id": 274,
                        "id_festibooks": 380,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Edgar"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "\u00catre ou ne pas \u00eatre v\u00e9gane: le grand d\u00e9bat",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "Catherine Pont-Humbert",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 15:45",
                "title": "\u00catre ou ne pas \u00eatre v\u00e9gane: le grand d\u00e9bat"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Manon",
                        "id": 275,
                        "id_festibooks": 381,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Fargetton"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Rencontre espi\u00e8gle",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne philo",
                "moderators": "Jacques Poget",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 16:45",
                "title": "Rencontre espi\u00e8gle"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        }
    ],
    "La sc\u00e8ne suisse": [
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Aveugle, je lis !",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 11:45",
                "title": "Aveugle, je lis !"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 105,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Marc",
                        "id": 303,
                        "id_festibooks": 417,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Dubuisson"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Rencontres solo (h\u00e9ritage familial)",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 13:45",
                "title": "Rencontres solo (h\u00e9ritage familial)"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Valentine",
                        "id": 304,
                        "id_festibooks": 421,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Pasche (Dit Valp)"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "N\u00e9jib",
                        "id": 315,
                        "id_festibooks": 408,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Belhadj Kacem"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Roman historique",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 14:45",
                "title": "Roman historique"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Philippe",
                        "id": 310,
                        "id_festibooks": 422,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Baumann (Dit Debuhme)"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Roman",
                        "id": 311,
                        "id_festibooks": 423,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Surzhenko"
                    }
                ],
                "calendar": "Qui mieux que Lettre Fronti\u00e8res peut mettre en lien aussi bien les auteur(e)s romand(e)s que ceux de France voisine. Cette ann\u00e9e, la parole au flamboyant Eug\u00e8ne et \u00e0 Carine Fernandez. ",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Prix Lettres Fronti\u00e8re",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": null,
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "Prix Lettres Fronti\u00e8re"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Christophe",
                        "id": 312,
                        "id_festibooks": 424,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Bertschy"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Capucine",
                        "id": 343,
                        "id_festibooks": 448,
                        "image": "livre_author/photo-identite_RfGGlit.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Johannin"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Hoi! Bonjour ! Morgen! Ciao! Bun Di!",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 16:45",
                "title": "Hoi! Bonjour ! Morgen! Ciao! Bun Di!"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Roger N'guessan",
                        "id": 297,
                        "id_festibooks": 404,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Koffi"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Simon",
                        "id": 344,
                        "id_festibooks": 449,
                        "image": "livre_author/photo-identite_IraBYOP.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Johannin"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Arts & litt\u00e9rature : Gen\u00e8ve, sage comme une image",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "Michel Tardy",
                "times": "17:00 - 17:45",
                "title": "Arts & litt\u00e9rature : Gen\u00e8ve, sage comme une image"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Gabriella",
                        "id": 345,
                        "id_festibooks": 450,
                        "image": "livre_author/photo-identite_Tdubkqh.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Zalap\u00ec"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Les myst\u00e8res de l'eau",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 10:45",
                "title": "Les myst\u00e8res de l'eau"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Le capitalisme expliqu\u00e9 aux plus jeunes",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "11:00 - 11:45",
                "title": "Le capitalisme expliqu\u00e9 aux plus jeunes"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Moussibahou ",
                        "id": 346,
                        "id_festibooks": 452,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Mazou"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "La cinqui\u00e8me saison autour d'Yves Velan",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "12:00 - 12:45",
                "title": "La cinqui\u00e8me saison autour d'Yves Velan"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "David",
                        "id": 347,
                        "id_festibooks": 454,
                        "image": "livre_author/photo-identite_rKpvFKe.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Chariandy"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Mon p\u00e8re, un amour",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 13:45",
                "title": "Mon p\u00e8re, un amour"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Robert",
                        "id": 292,
                        "id_festibooks": 398,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Yessouroun"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "La cinqui\u00e8me saison autour d'Yves Velan",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 14:45",
                "title": "La cinqui\u00e8me saison autour d'Yves Velan"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Roman des Romands (recueil de nouvelles, \"Quand j'avais 17 ans\")",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 15:45",
                "title": "Roman des Romands (recueil de nouvelles, \"Quand j'avais 17 ans\")"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Hoi! Bonjour ! Morgen! Ciao! Bun Di!",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 16:45",
                "title": "Hoi! Bonjour ! Morgen! Ciao! Bun Di!"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Arts & litt\u00e9rature & hommages",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 17:45",
                "title": "Arts & litt\u00e9rature & hommages"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Sasha et les tout petits",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 10:45",
                "title": "Sasha et les tout petits"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Pozza (Th\u00e8me d'actu: #Metoo)",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "11:00 - 11:45",
                "title": "Pozza (Th\u00e8me d'actu: #Metoo)"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Denis",
                        "id": 357,
                        "id_festibooks": 468,
                        "image": "livre_author/photo-identite_s78UIJX.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Michelis"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Un parfum d'anarchie",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "12:00 - 12:45",
                "title": "Un parfum d'anarchie"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Edith",
                        "id": 358,
                        "id_festibooks": 471,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Grattery"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Rencontres solo",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 13:45",
                "title": "Rencontres solo"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Peter Stamm et Charles-Philippe Laperri\u00e8re",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 14:45",
                "title": "Peter Stamm et Charles-Philippe Laperri\u00e8re"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Andr\u00e9",
                        "id": 287,
                        "id_festibooks": 393,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Ourednik"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Pierre",
                        "id": 288,
                        "id_festibooks": 394,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Pevel"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "M\u00e9tier : enqu\u00eatrice",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 15:45",
                "title": "M\u00e9tier : enqu\u00eatrice"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Hoi! Bonjour ! Morgen! Ciao! Bun Di!",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 16:45",
                "title": "Hoi! Bonjour ! Morgen! Ciao! Bun Di!"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Bernard",
                        "id": 305,
                        "id_festibooks": 410,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Dumont (Dit B\u00e9du)"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Arts & litt\u00e9rature : La po\u00e9sie est une danse",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "Julien Benhamou",
                "times": "17:00 - 17:45",
                "title": "Arts & litt\u00e9rature : La po\u00e9sie est une danse"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Julien",
                        "id": 281,
                        "id_festibooks": 387,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Hervieux"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "",
                        "id": 286,
                        "id_festibooks": 392,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Luvan"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Olivier",
                        "id": 360,
                        "id_festibooks": 472,
                        "image": "livre_author/photo-identite_0QGhLr5.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Truc"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Tout n'est que violence !",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "18:00 - 19:00",
                "title": "Tout n'est que violence !"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "18:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Geoffroy",
                        "id": 329,
                        "id_festibooks": 419,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Monde"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Film",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Vid\u00e9o in\u00e9dite de Barbara Polla",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "19:15 - 20:00",
                "title": "Vid\u00e9o in\u00e9dite de Barbara Polla"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "19:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Rencontres solo",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 13:45",
                "title": "Rencontres solo"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Hoi! Bonjour ! Morgen! Ciao! Bun Di!",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 16:45",
                "title": "Hoi! Bonjour ! Morgen! Ciao! Bun Di!"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Luc",
                        "id": 314,
                        "id_festibooks": 416,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Brahy"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Rencontres solo",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 13:45",
                "title": "Rencontres solo"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Hoi! Bonjour ! Morgen! Ciao! Bun Di!",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "La sc\u00e8ne suisse",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 16:45",
                "title": "Hoi! Bonjour ! Morgen! Ciao! Bun Di!"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        }
    ],
    "Le pavillon du voyage": [
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "St\u00e9phanie Bodet",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "Amandine Glevarec",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "St\u00e9phanie Bodet"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Jean",
                        "id": 318,
                        "id_festibooks": 431,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Pleyers"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Barcelone, inspirante, enracinante",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "Amandine Glevarec",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 15:00",
                "title": "Barcelone, inspirante, enracinante"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Olivier",
                        "id": 474,
                        "id_festibooks": 576,
                        "image": "livre_author/photo-identite_RDGVLOI.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Beetschen"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "2 romanciers qui explorent le pass\u00e9 douloureux d\u2019un pays, de l\u2019Espagne au Chili",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "Jacques Poget",
                "public": null,
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "2 romanciers qui explorent le pass\u00e9 douloureux d\u2019un pays, de l\u2019Espagne au Chili"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Guillaume N\u00e9ry",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "Charlotte Victor Lang",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 17:00",
                "title": "Guillaume N\u00e9ry"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Ga\u00eblle",
                        "id": 258,
                        "id_festibooks": 337,
                        "image": "livre_author/photo-identite_jKdCLWl.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Josse"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Jeanne Mascolo - Rencontre",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "Amandine Glevarec",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 18:00",
                "title": "Jeanne Mascolo - Rencontre"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Sylvain",
                        "id": 327,
                        "id_festibooks": 428,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Savoia"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Gerard Guerrier",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "Gerard Guerrier"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "BD Barcelone",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 15:00",
                "title": "BD Barcelone"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Georges Nivat",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "Vincent St\u00f6cklin",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "Georges Nivat"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "L\u2019invit\u00e9e de la pr\u00e9sidente : Manteau rencontre Salvayre... Errance stambouliote",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "Jacques Poget",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 17:00",
                "title": "L\u2019invit\u00e9e de la pr\u00e9sidente : Manteau rencontre Salvayre... Errance stambouliote"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Timoth\u00e9",
                        "id": 320,
                        "id_festibooks": 433,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Le Boucher"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Marie-Christine",
                        "id": 334,
                        "id_festibooks": 350,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Horn"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "L\u2019aventure c\u2019est l\u2019aventure",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "Pascal Schouwey",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "L\u2019aventure c\u2019est l\u2019aventure"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Inspiration barcelonaise",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 15:00",
                "title": "Inspiration barcelonaise"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Deux cor\u00e9ennes",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "Charlotte Victor Lang",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "Deux cor\u00e9ennes"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "L\u00e0-haut sur la montagne",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "Charlotte Victor Lang",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 17:00",
                "title": "L\u00e0-haut sur la montagne"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "La biblioth\u00e8que de Dimitri",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "Pascal Schouwey",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "18:00 - 19:30",
                "title": "La biblioth\u00e8que de Dimitri"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "18:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Yan Morvan",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "12:00 - 13:00",
                "title": "Yan Morvan"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Mathias",
                        "id": 234,
                        "id_festibooks": 251,
                        "image": "livre_author/photo-identite_LXEVZnx.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Enard"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Chariandy - Insa",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "Patrick Morier-Genoud",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "Chariandy - Insa"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Barcelone mon Amour",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "Jacques Poget",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 15:00",
                "title": "Barcelone mon Amour"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Sarah Marquis",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "Patrick Morier-Genoud",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "Sarah Marquis"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Le\u00efla",
                        "id": 250,
                        "id_festibooks": 293,
                        "image": "livre_author/photo-identite_BQp2Jz2.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Bahsain"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Le voyage avec un grand H",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "In\u00e8s De La Motte Saint Pierre",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 17:00",
                "title": "Le voyage avec un grand H"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Le voyage selon Rufin",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "Pascal Schouwey",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 18:00",
                "title": "Le voyage selon Rufin"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "vaut le voyage ?",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "12:00 - 13:00",
                "title": "vaut le voyage ?"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Tigre vanill\u00e9",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 14:00",
                "title": "Tigre vanill\u00e9"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Trejo - Enard - Barcelone",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 15:00",
                "title": "Trejo - Enard - Barcelone"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Barcelone enchanteresse",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "Amandine Glevarec",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 16:00",
                "title": "Barcelone enchanteresse"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": null,
                "category": null,
                "color": "#3F51B5",
                "description": "concert m\u00e9diation de guitare : les compositeurs catalans",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le pavillon du voyage",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 18:00",
                "title": "concert m\u00e9diation de guitare : les compositeurs catalans"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        }
    ],
    "Le salon africain": [
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Animation Couleur Caf\u00e9",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "jeunesse",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 10:45",
                "title": "Animation Couleur Caf\u00e9"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Le philosophe s\u00e9n\u00e9galais Souleymane Bachir Diagne se pr\u00eate au jeu des questions avec les \u00e9tudiants des \"african studies\" de l'Universit\u00e9 de Lausanne",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Souleymane Bachir Diagne face aux \u00e9tudiants",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "11:00 - 11:45",
                "title": "Souleymane Bachir Diagne face aux \u00e9tudiants"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Femmes puissantes",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "12:00 - 12:45",
                "title": "Femmes puissantes"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Restituer le patrimoine africain",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 13:45",
                "title": "Restituer le patrimoine africain"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "BD africaine",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 14:45",
                "title": "BD africaine"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Le Noir dans la peinture",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Peintures noires",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 15:45",
                "title": "Peintures noires"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "En qu\u00eate d'Islam",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 16:45",
                "title": "En qu\u00eate d'Islam"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Pascal",
                        "id": 252,
                        "id_festibooks": 296,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Vandenberghe"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Royaume d'Afrique",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 17:45",
                "title": "Royaume d'Afrique"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Lisette",
                        "id": 333,
                        "id_festibooks": 444,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Lomb\u00e9 "
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Une heure avec Maryse Cond\u00e9",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "18:00 - 19:00",
                "title": "Une heure avec Maryse Cond\u00e9"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "18:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Contes africains",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 10:45",
                "title": "Contes africains"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier scolaire",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Redessine-moi l'Afrique",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "11:00 - 11:45",
                "title": "Redessine-moi l'Afrique"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Chercheurs d'Afriques",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "12:00 - 12:45",
                "title": "Chercheurs d'Afriques"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Le Salon africain rend hommage aux Editions Pr\u00e9sence africaine \u00e0 l'accasion de leurs 70 ans.\r\n",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "70 ans de Pr\u00e9sence africaine",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 13:45",
                "title": "70 ans de Pr\u00e9sence africaine"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "R\u00e9alit\u00e9s et fictions",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 14:45",
                "title": "R\u00e9alit\u00e9s et fictions"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Guillaume",
                        "id": 228,
                        "id_festibooks": 245,
                        "image": "livre_author/photo-identite_gTtxdvd.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "N\u00e9ry"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Mathias",
                        "id": 234,
                        "id_festibooks": 251,
                        "image": "livre_author/photo-identite_LXEVZnx.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Enard"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "En anglais dans le texte",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 15:45",
                "title": "En anglais dans le texte"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Les Congos des deux rives",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 16:45",
                "title": "Les Congos des deux rives"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Du livre \u00e0 l'image",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 17:45",
                "title": "Du livre \u00e0 l'image"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Lectures po\u00e9tiques en fran\u00e7ais et anglais",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "18:00 - 18:45",
                "title": "Lectures po\u00e9tiques en fran\u00e7ais et anglais"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "18:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Deux auteurs de BD africaine face aux \u00e9l\u00e8ves genevois pour dessiner une Afrique r\u00eav\u00e9e ou fantasm\u00e9e.",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Atelier BD : dessine-moi ton Afrique",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "scolaire",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 10:45",
                "title": "Atelier BD : dessine-moi ton Afrique"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Guillaume",
                        "id": 228,
                        "id_festibooks": 245,
                        "image": "livre_author/photo-identite_gTtxdvd.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "N\u00e9ry"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Femmes arc en ciel",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "11:00 - 11:45",
                "title": "Femmes arc en ciel"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Pierre",
                        "id": 233,
                        "id_festibooks": 250,
                        "image": "livre_author/photo-identite_zDZZpaB.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Ducrozet"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Le Congo de Brazza",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "12:00 - 12:45",
                "title": "Le Congo de Brazza"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Le corps noir \u00e0 travers les si\u00e8cles et les arts",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "13:00 - 13:45",
                "title": "Le corps noir \u00e0 travers les si\u00e8cles et les arts"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Rencontre avec les lyc\u00e9ens",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:00 - 15:45",
                "title": "Rencontre avec les lyc\u00e9ens"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "L'actualit\u00e9 du roman",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:00 - 16:45",
                "title": "L'actualit\u00e9 du roman"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Jonathan",
                        "id": 378,
                        "id_festibooks": 489,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Garnier"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Du livre \u00e0 l'image",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "Sol  De Carvalho",
                "times": "17:00 - 17:45",
                "title": "Du livre \u00e0 l'image"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Remise de prix",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Remise du Prix Kourouma",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "18:30 - 19:30",
                "title": "Remise du Prix Kourouma"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "18:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Emission \"Les Mots D\u00e9Livr\u00e9s\"",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "20:00 - 21:00",
                "title": "Emission \"Les Mots D\u00e9Livr\u00e9s\""
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "20:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Les Centrafriques",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "10:30 - 11:15",
                "title": "Les Centrafriques"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Mathias",
                        "id": 234,
                        "id_festibooks": 251,
                        "image": "livre_author/photo-identite_LXEVZnx.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Enard"
                    }
                ],
                "calendar": "Ce sont deux romans/r\u00e9cits, deux textes bouleversants qui racontent les combats que seules les m\u00e8res savent livrer quand il s'agit de sortir un fils de l'impasse. ",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "M\u00e8res et fils",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "11:30 - 12:15",
                "title": "M\u00e8res et fils"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "De la Race en Am\u00e9rique et en France",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "12:30 - 13:15",
                "title": "De la Race en Am\u00e9rique et en France"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Abd al Malik dans le texte",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:30 - 14:30",
                "title": "Abd al Malik dans le texte"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "D\u00e9colonial.e.s !",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:30 - 15:15",
                "title": "D\u00e9colonial.e.s !"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "C'est \u00e0 un retour sur l'exploration de l'Afrique par les Blancs que nous invitent ces deux auteurs, pour le meilleur et pour le pire.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Retour sur l'ex-AEF",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "15:30 - 16:15",
                "title": "Retour sur l'ex-AEF"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Jean Bofane et Armand Gauz font partie de cette g\u00e9n\u00e9ration d'auteurs qui ont su s'imposer en seulement quelques livres. Deux personnalit\u00e9s \u00e0 ne pas manquer.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Gauz/Bofane",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "16:30 - 17:15",
                "title": "Gauz/Bofane"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "C'est la d\u00e9licate question de l'immigration noire au Maghreb que traitent nos deux invit\u00e9s. L'un \u00e0 travers un roman, l'autre d'un essaie.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "De la race au Maghreb",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "10:30 - 11:15",
                "title": "De la race au Maghreb"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Retour sur l'ex-AOF",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "11:30 - 12:15",
                "title": "Retour sur l'ex-AOF"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Noblesse d'Afrique",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "12:30 - 13:30",
                "title": "Noblesse d'Afrique"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Ndj\u00e9k\u00e9ry/Nganang",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "13:30 - 14:15",
                "title": "Ndj\u00e9k\u00e9ry/Nganang"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "13:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Bessora",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "14:30 - 15:15",
                "title": "Bessora"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Pascal",
                        "id": 252,
                        "id_festibooks": 296,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Vandenberghe"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Carte blanche \u00e0 la diaspora",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon africain",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "17:00 - 18:00",
                "title": "Carte blanche \u00e0 la diaspora"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        }
    ],
    "Le salon en ville": [
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "L\u2019esprit fran\u00e7ais dans les murs de Voltaire",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon en ville",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "18:00 - 20:00",
                "title": "L\u2019esprit fran\u00e7ais dans les murs de Voltaire"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    30
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    4
                ],
                "times": [
                    "18:00"
                ],
                "year": [
                    19
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Lecture - Biblioth\u00e8que de la cit\u00e9",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon en ville",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "18:00 - 19:00",
                "title": "Lecture - Biblioth\u00e8que de la cit\u00e9"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    30
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    4
                ],
                "times": [
                    "18:00"
                ],
                "year": [
                    19
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "",
                        "id": 253,
                        "id_festibooks": 297,
                        "image": "livre_author/photo-identite_gbRqge2.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Kent"
                    }
                ],
                "calendar": "Venu chercher en France une vie meilleure afin d\u2019aider sa famille rest\u00e9e au S\u00e9n\u00e9gal, Samba collectionne les petits boulots depuis dix ans.",
                "category": "Film",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Projection du film Samba",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon en ville",
                "moderators": "Alessandra Vellucci",
                "public": "tout public",
                "speakers": "Jean-Fran\u00e7ois Bayart",
                "times": "18:00 - 21:00",
                "title": "Projection du film Samba"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    30
                ],
                "duration": 180,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    4
                ],
                "times": [
                    "18:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Conf\u00e9rence autour de la censure par Ma\u00eetre Emmanuel Pierrat, pr\u00e9sident du PEN Club France \u00e0 la Fondation Bodmer. Entr\u00e9e libre sans inscription.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Conf\u00e9rence - visite autour de la censure",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon en ville",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "18:00 - 20:00",
                "title": "Conf\u00e9rence - visite autour de la censure"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    30
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    4
                ],
                "times": [
                    "18:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "David",
                        "id": 230,
                        "id_festibooks": 247,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Chariandy"
                    },
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Alain",
                        "id": 231,
                        "id_festibooks": 248,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Damasio"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Rameau d'or",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon en ville",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "18:30 - 19:30",
                "title": "Rameau d'or"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "18:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "L\u2019esprit fran\u00e7ais dans les murs de Voltaire",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon en ville",
                "moderators": "Pascal Schouwey",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "18:00 - 20:00",
                "title": "L\u2019esprit fran\u00e7ais dans les murs de Voltaire"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "18:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "D\u00e9dicaces",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Rencontre Payot rive gauche",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon en ville",
                "moderators": "",
                "public": null,
                "speakers": "",
                "times": "18:00 - 19:30",
                "title": "Rencontre Payot rive gauche"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 90,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "18:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": null,
                "category": null,
                "color": "#3F51B5",
                "description": null,
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon en ville",
                "moderators": "",
                "public": null,
                "speakers": "",
                "times": "20:00 - 22:00",
                "title": null
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "20:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": null,
                "category": null,
                "color": "#3F51B5",
                "description": null,
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon en ville",
                "moderators": "",
                "public": null,
                "speakers": "",
                "times": "20:00 - 22:00",
                "title": null
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "20:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Repr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce \"Pa pleurer\", d'apr\u00e8s le roman de Lydie Salvayre, Prix Goncourt 2014. Th\u00e9\u00e2tre les Salons",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Repr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce \"Pa Pleurer\"",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon en ville",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "20:00 - 22:00",
                "title": "Repr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce \"Pa Pleurer\""
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "20:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Rencontre avec Anne Sibran",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon en ville",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "12:15 - 13:15",
                "title": "Rencontre avec Anne Sibran"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Aro ",
                        "id": 205,
                        "id_festibooks": 188,
                        "image": "livre_author/photo-identite_3bq5UGL.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Sainz De La Maza"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Rencontre Uni Bastions",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon en ville",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "20:00 - 21:00",
                "title": "Rencontre Uni Bastions"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "20:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Emission",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Les Mots D\u00e9Livr\u00e9s (RTS)",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon en ville",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "20:00 - 22:00",
                "title": "Les Mots D\u00e9Livr\u00e9s (RTS)"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "20:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Maria",
                        "id": 332,
                        "id_festibooks": 443,
                        "image": "livre_author/photo-identite_DwORGhZ.jpg",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Pourchet"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Film",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Film \"Duelles\"",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon en ville",
                "moderators": "",
                "public": null,
                "speakers": "",
                "times": "20:45 - 22:45",
                "title": "Film \"Duelles\""
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "20:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "CGN",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon en ville",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "11:00 - 12:00",
                "title": "CGN"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [
                    {
                        "biography": "",
                        "copyright": "",
                        "first_name": "Marc",
                        "id": 303,
                        "id_festibooks": 417,
                        "image": "",
                        "is_validated": false,
                        "job": "",
                        "last_name": "Dubuisson"
                    }
                ],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Caf\u00e9 Slatkine",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon en ville",
                "moderators": "Pascal Schouwey",
                "public": null,
                "speakers": "",
                "times": "14:00 - 15:00",
                "title": "Caf\u00e9 Slatkine"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    4
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "BFM - OSR",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon en ville",
                "moderators": "",
                "public": "tout public",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 11:00",
                "title": "BFM - OSR"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "L'oeil et le mot",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Le salon en ville",
                "moderators": "Pascal Schouwey",
                "public": null,
                "speakers": "",
                "times": "11:00 - 12:00",
                "title": "L'oeil et le mot"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    5
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        }
    ],
    "Les assises de l'\u00e9dition": [
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Pr\u00e9sentation des Assises de l'\u00e9dition 2019",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Pr\u00e9sentation des Assises de l'\u00e9dition",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "Pascal Schouwey",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "09:30 - 09:35",
                "title": "Pr\u00e9sentation des Assises de l'\u00e9dition"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 5,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "09:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Ouverture des Assises de l'\u00e9dition",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Henri Monceau",
                "times": "09:35 - 09:45",
                "title": "Ouverture des Assises de l'\u00e9dition"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 10,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "09:35"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Discours inaugural",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Jacques Gl\u00e9nat",
                "times": "09:45 - 10:05",
                "title": "Discours inaugural"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 20,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "09:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Initi\u00e9e par l\u2019Alliance internationale des \u00e9diteurs ind\u00e9pendants, pr\u00e9sentation de l\u2019\u00e9tude \u00ab Quelle libert\u00e9 de publication pour les \u00e9diteurs ind\u00e9pendants ? \u00bb",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Etude : le poids de la libert\u00e9 et de l'ind\u00e9pendance",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Laurence Hugues, Anne-Marie Voisard",
                "times": "10:15 - 10:45",
                "title": "Etude : le poids de la libert\u00e9 et de l'ind\u00e9pendance"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Donnant suite \u00e0 la pr\u00e9sentation de l\u2019\u00e9tude, une discussion pour mieux comprendre les actions men\u00e9es pour lutter contre les nouvelles formes de barri\u00e8res pos\u00e9es \u00e0 la diffusion de l\u2019\u00e9crit.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "La censure: hydre prot\u00e9iforme",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "James Taylor",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Konar\u00e9 Kadiatou, Alexis Krikorian, Emmanuel Pierrat, Anne-Marie Voisard",
                "times": "10:45 - 11:45",
                "title": "La censure: hydre prot\u00e9iforme"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 60,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Outil d\u2019\u00e9dition et de diffusion pour les livres num\u00e9riques et la musique, Publiseer ou l\u2019histoire de deux fr\u00e8res au succ\u00e8s stup\u00e9fiant !",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "La plateforme nig\u00e9riane qui bouscule tout",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Chidi Nwaogu",
                "times": "12:00 - 12:30",
                "title": "La plateforme nig\u00e9riane qui bouscule tout"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Pause - d\u00e9jeuner",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "12:30 - 14:30",
                "title": "Pause - d\u00e9jeuner"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Ouverture",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Alda Greoli",
                "times": "14:30 - 14:40",
                "title": "Ouverture"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 10,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Au c\u0153ur de cette rencontre, regards crois\u00e9s d\u2019\u00e9diteurs jeunesse francophones, un secteur en croissance partout dans le monde.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Litt\u00e9rature jeunesse: un lien entre les cultures",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "Pamela Ohene-Nyako",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Francine Bouchet, Simon Casterman, B\u00e9atrice Lalinon Gbado",
                "times": "14:45 - 16:00",
                "title": "Litt\u00e9rature jeunesse: un lien entre les cultures"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 75,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "La formation des journalistes essayistes au Maroc, par les \u00e9ditions En toutes lettres",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Projets innovants: Openchabab",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Kenza Sefrioui",
                "times": "16:15 - 16:35",
                "title": "Projets innovants: Openchabab"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 20,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "La plateforme francophone de cession de droits en ligne.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Projets innovants: La Kora",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Corentin Emery, Rosine Zadi",
                "times": "16:35 - 16:55",
                "title": "Projets innovants: La Kora"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 20,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:35"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "L\u2019enjeu de la d\u00e9couvrabilit\u00e9 et de la mise en valeur des contenus \u00e0 l\u2019\u00e8re du web pr\u00e9occupe un grand nombre d\u2019acteurs du milieu culturel, dont le secteur du livre. Tamis est peut-\u00eatre la clef...",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Projets innovants: Tamis",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Gilles Herman",
                "times": "16:55 - 17:15",
                "title": "Projets innovants: Tamis"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 20,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:55"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Elles travaillent depuis le Zimbabwe et le Maroc dans un monde d\u2019hommes ; aujourd\u2019hui leur r\u00e9ussite incontest\u00e9e leur donne une l\u00e9gitimit\u00e9 incontestable.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Regards de femmes, d'Harare \u00e0 Casablanca",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "Pamela Ohene-Nyako",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Layla Chaouni, Irene Staunton",
                "times": "17:15 - 18:00",
                "title": "Regards de femmes, d'Harare \u00e0 Casablanca"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 45,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Cl\u00f4ture de la journ\u00e9e",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "18:00 - 18:30",
                "title": "Cl\u00f4ture de la journ\u00e9e"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    1
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "18:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Assises de l'\u00e9dition suisse et francophone - pr\u00e9sentation des ateliers de la matin\u00e9e",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Assises de l'\u00e9dition - pr\u00e9sentation de la matin\u00e9e: les ateliers",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "Nicolas Gary, Laurent Voisard",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "10:00 - 10:30",
                "title": "Assises de l'\u00e9dition - pr\u00e9sentation de la matin\u00e9e: les ateliers"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Le pr\u00eat num\u00e9rique fait l\u2019objet de multiples interrogations et les mod\u00e8les se d\u00e9veloppent suivant diff\u00e9rentes perspectives: cet atelier vise \u00e0 r\u00e9pondre aux questions qui se posent...",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Biblioth\u00e8ques: la transhumance num\u00e9rique",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "Laurent Voisard",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Jean-Fran\u00e7ois Cusson, St\u00e9phane Dumas, Guillaume Loriaux, Matthieu Raynaud, Anne Tarou",
                "times": "10:30 - 12:30",
                "title": "Biblioth\u00e8ques: la transhumance num\u00e9rique"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Vendre, acheter, \u00eatre s\u00e9duit...La Francophonie du livre a tant \u00e0 apprendre d\u2019elle-m\u00eame, et des autres.",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Vendre et acheter le livre en Francophonie",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "Nicolas Gary",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Christine Bonnard Legrand, Michel  Demeulenaere, Gloria Guti\u00e9rrez, Laure P\u00e9cher, Alexandre Sanchez",
                "times": "10:30 - 12:30",
                "title": "Vendre et acheter le livre en Francophonie"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "10:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Pause - d\u00e9jeuner",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "12:30 - 14:15",
                "title": "Pause - d\u00e9jeuner"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 105,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "12:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Ouverture et pr\u00e9sentation: \"Livre + \u00e0 la loupe\"",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "Pascal Schouwey",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "14:15 - 14:20",
                "title": "Ouverture et pr\u00e9sentation: \"Livre + \u00e0 la loupe\""
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 5,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Pr\u00e9sentation et retour sur le dispositif de soutien Livre+ mis en place par la Conf\u00e9rence intercantonale de l'instruction publique de Suisse romande et du Tessin.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Retour sur Livre +",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "J\u00e9r\u00f4me Benoit",
                "times": "14:30 - 14:45",
                "title": "Retour sur Livre +"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 15,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "La F\u00e9d\u00e9ration de Wallonie-Bruxelles soutient les acteurs du livre dans leurs efforts de promotion, de d\u00e9veloppement et de rayonnement. Le Service g\u00e9n\u00e9ral de Lettres et du Livre expose ses m\u00e9canismes.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "La Wallonie-Bruxelles et ses m\u00e9canismes de promotion des lettres belges",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Nadine Vanwelkenhuyzen",
                "times": "14:45 - 15:00",
                "title": "La Wallonie-Bruxelles et ses m\u00e9canismes de promotion des lettres belges"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 15,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "14:45"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Quels sont les soutiens offerts par la Soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9veloppement des entreprises culturelles - SODEC aux maisons d'\u00e9dition qu\u00e9b\u00e9coises, notamment en termes de d\u00e9veloppement num\u00e9rique?",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "La SODEC au Qu\u00e9bec: quels soutiens au livre et \u00e0 l'\u00e9dition?",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Christian Lamy",
                "times": "15:00 - 15:15",
                "title": "La SODEC au Qu\u00e9bec: quels soutiens au livre et \u00e0 l'\u00e9dition?"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 15,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:00"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "La responsable p\u00f4le livre et vie litt\u00e9raire, Livre, image et culture num\u00e9rique en r\u00e9gion Centre -Val de Loire (Ciclic) pr\u00e9sente les multiples initiatives de la r\u00e9gion en vue de promouvoir la lecture.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Quand le Centre-Val de Loire s'engage pour la promotion de la lecture",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Isabelle Maton",
                "times": "15:15 - 15:30",
                "title": "Quand le Centre-Val de Loire s'engage pour la promotion de la lecture"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 15,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:15"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Session questions et r\u00e9ponses",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Questions - r\u00e9ponses",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "Pascal Schouwey",
                "public": "adulte",
                "speakers": "J\u00e9r\u00f4me Benoit, Isabelle Maton, Nadine Vanwelkenhuyzen",
                "times": "15:30 - 15:40",
                "title": "Questions - r\u00e9ponses"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 10,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Promotion de la lecture : Lire et faire lire, les auteurs et les \u00e9diteurs prennent le pouvoir. Les cr\u00e9ateurs sont toujours en premi\u00e8re ligne face au public. Comment font-ils vibrer la litt\u00e9rature?",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Promotion de la lecture : Lire et faire lire.",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "Nicolas Gary",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Guy Chevalley, Yeh Chun Liang, Lo\u00efc Jacob",
                "times": "15:50 - 16:20",
                "title": "Promotion de la lecture : Lire et faire lire."
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "15:50"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "\u00c9dition : \u00ab Travaillez, prenez de la peine\u2026 \u00bb : les aides au d\u00e9veloppement et \u00e0 la promotion \u2013 que ce soit pour favoriser la pr\u00e9sence des maisons d\u2019\u00e9dition dans les salons nationaux et internationaux.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "\u00c9dition : \u00ab Travaillez, prenez de la peine\u2026\u00bb",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "Pascal Schouwey",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Daniel Pellegrino, M\u00e9lanie Roland",
                "times": "16:20 - 16:50",
                "title": "\u00c9dition : \u00ab Travaillez, prenez de la peine\u2026\u00bb"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:20"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "D\u00e9veloppement num\u00e9rique : Le monde du livre en 2.0. et au-del\u00e0. Qu\u2019il s\u2019agisse de la num\u00e9risation des catalogues, du text et data mining, d\u2019exp\u00e9riences interactives, les \u00e9diteurs font face!",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "D\u00e9veloppement num\u00e9rique : Le monde du livre en 2.0. et au-del\u00e0.",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "Marc Atallah",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Olivier Babel, Christiane Vadnais",
                "times": "16:50 - 17:20",
                "title": "D\u00e9veloppement num\u00e9rique : Le monde du livre en 2.0. et au-del\u00e0."
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 30,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "16:50"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Cl\u00f4ture de la journ\u00e9e",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Pierre-Alain Hug",
                "times": "17:20 - 17:30",
                "title": "Cl\u00f4ture de la journ\u00e9e"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    2
                ],
                "duration": 10,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "17:20"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Le petit d\u00e9jeuner des libraires francophones et des \u00e9diteurs suisses \u00e0 la villa Sarasin (sur inscription).",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Le petit d\u00e9jeuner des libraires et des \u00e9diteurs",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "Nicolas Gary",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Olivier Babel, Olivier Boisvert, Arnault Costilhes, Maya Flandin, Karine Henry, Ariane Herman, Julie Houillon, Dominique Janelle, J\u00e9r\u00e9my Laniel, Isabelle Lemarchand, Maud Lemieux, Juliette Lopes Benites, Xavier Moni, Montse Porta, Bernadette Renard, Wilfrid S\u00e9jeau, Jacques-Etienne Ully, Olivier Verschueren, Lydie Zannini",
                "times": "08:30 - 12:00",
                "title": "Le petit d\u00e9jeuner des libraires et des \u00e9diteurs"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 210,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "08:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Diffusion et circulation des ouvrages - un atelier organis\u00e9 par l'Alliance internationale des \u00e9diteurs ind\u00e9pendants",
                "category": "Atelier",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Atelier - Circulation et diffusion des ouvrages",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "Laurence Hugues",
                "public": "adulte",
                "speakers": "",
                "times": "09:30 - 12:30",
                "title": "Atelier - Circulation et diffusion des ouvrages"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 180,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "09:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        },
        {
            "data": {
                "authors": [],
                "calendar": "Les \u00e9diteurs qu\u00e9b\u00e9cois et belges vont \u00e0 la rencontre des traducteurs et \u00e9diteurs suisses allemands...une occasion de se d\u00e9couvrir et cr\u00e9er des passerelles utiles et p\u00e9rennes.",
                "category": "Rencontre",
                "color": "#3F51B5",
                "description": "Echanges linguistiques et traduction",
                "forecolor": "#ffffff",
                "icon": "",
                "location": "Les assises de l'\u00e9dition",
                "moderators": "",
                "public": "adulte",
                "speakers": "Annette Beger, Christelle Dyon, Eleonora Holthoff, Daniela Koch, Camille Luscher, Karine Vachon",
                "times": "11:30 - 13:30",
                "title": "Echanges linguistiques et traduction"
            },
            "schedule": {
                "dayOfMonth": [
                    3
                ],
                "duration": 120,
                "durationUnit": "minutes",
                "month": [
                    5
                ],
                "times": [
                    "11:30"
                ],
                "year": [
                    2019
                ]
            }
        }
    ]
}